<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Davidの0号基地</title>
  
  <subtitle>网站美化中······</subtitle>
  <link href="https://david222ddd.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://david222ddd.github.io/"/>
  <updated>2021-11-13T14:59:40.060Z</updated>
  <id>https://david222ddd.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>DavidYR</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>别人的梦</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2021/11/13/%E5%88%AB%E4%BA%BA%E7%9A%84%E6%A2%A6/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2021/11/13/%E5%88%AB%E4%BA%BA%E7%9A%84%E6%A2%A6/</id>
    <published>2021-11-13T14:53:10.000Z</published>
    <updated>2021-11-13T14:59:40.060Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="别人的梦（非本人创作）"><a href="#别人的梦（非本人创作）" class="headerlink" title="别人的梦（非本人创作）"></a>别人的梦（非本人创作）</h1><p>楼梯间偶有几个走向宿舍的人,稀稀落落的,银练似的月光漾动着,平添了几分暧昧的气息。我和衣架正走下来,看起来却像是两个不相识的人。我的目光粘黏在窗外的景上,我不大记得她说了什么,我仔细听了,可还是不如这景色记得清楚。</p><p>第二天我被叫去了江伟的办公室,他说了一些蛮不讲理的话,一口咬定我在谈恋爱。我也不想争辩什么,他也没证据,不久就放我走了。</p><p>下午我在操场上见到了王琦,恰好他刚和江伟分手,从主席台上走下来。</p><p>“听说你谈恋爱了。”<br>“我昨晚和她一起走回宿舍,没牵手,没打闹,甚至没有异常的眼神交流,我倒是想谈恋爱…”</p><p>讶于他的知情与突如其来的开门见山,我没有组织语言就泄出了我的愤懑,“有希望帮我解释一下真实情况吗?”他的嘴角稍稍扬了起来,或者,不如说是笑意无力地瘫在脸上。故事情节发展的不太令人满意,后面的几天我没有碰着她。我想起宿舍一隅有一间神秘的办公室,既然剧情引到这里,我也只好不情愿地去探探,搞不好通向霍格沃兹的森林呢,我想。</p><p>李英是宿舍区的巡逻人,就寝前查人时,她会在廊间徘徊,除此之外都不见她的踪迹。为了赶在查人时回到宿舍,同时避开回宿舍的高峰期,我掐着计算好的时间前往那间办公室。仿佛置身于《摆渡人》里那条疹人的的山谷,我总觉得身后尽是魑魅魍魉。不过周遭确实有些异样,随着神秘办公室的迫近,两边仅有的几个学生不是向后挪出视野,而是像孤烟般,渐明晰后又遽然消散。</p><p>办公室的门无异于教学区的铁门,触到把手时,我顿了一下,望向宿舍,可视线撞上了一团迷雾。门从里面打开了,屋内昏黄的光淌了出来,好似毒液一样,惊得我向后退了一步，里面是黄兴东,他的存在让这幽邃的角落变得滑稽起来。</p><p>“什么事啊?“他的声音虚弱,微颤着,大抵是平日的吼叫伤着了元气。<br>“是这样的…”我不太敢在他面前显得墨迹,这反倒绊了我的嘴。<br>“江伟坚持认为我和衣架谈恋爱,我是绝不可能有如此非分的想法的。”我认为这样的语气会让他更愿意听我说话,“我托王琦老师帮我解释,但几天来仍无音讯。”<br>据我所知,江伟表态要将此罪名强加于你,直至你耐心耗尽承认错误。他似乎在底下派人给你施压,但你像是有种魔力,大多数他的手下都阳奉阴违,不然你这几天也不会如此平静。”<br>“说不准我也是哈利波特。”我喃喃道。<br>“小犊子想得倒挺好。哦,对了,你的好朋友衣架似乎不如你幸运。具体我也不方便多讲,我这里有两瓶药水。能帮她隐匿在你身体里一段时间。”说着黄兴东从桌底的小格子里拽出一个看起来丝毫没有落灰的盒子,里面有两只烤肉肠形状的玻璃容器,里面星星点点地浮着一些干花瓣和干芦絮。“拣一瓶送去给她,务必一口饮尽。我可以暂时障巡逻人的眼,抓紧时间。”</p><p>于是我抓了一瓶青绿色的,向兴东道了谢后就出门了。<br>那团迷雾没了踪迹,但我清楚那不是来时的路。<br>【2021.11.13梦境】</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;别人的梦（非本人创作）&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#别人的梦（非本人创作）&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;别人的梦（非本人创作）&quot;&gt;&lt;/a&gt;别人的梦（非本人创作）&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;楼梯间偶有几个走向宿舍的人,稀稀落落的,银练似的月光漾动着,平添了几</summary>
      
    
    
    
    <category term="转载" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E8%BD%AC%E8%BD%BD/"/>
    
    
    <category term="转载" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E8%BD%AC%E8%BD%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>谈诗</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2021/11/07/%E8%B0%88%E8%AF%97/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2021/11/07/%E8%B0%88%E8%AF%97/</id>
    <published>2021-11-07T04:03:10.000Z</published>
    <updated>2021-11-07T04:22:31.442Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="谈诗（选自语文随笔）"><a href="#谈诗（选自语文随笔）" class="headerlink" title="谈诗（选自语文随笔）"></a>谈诗（选自语文随笔）</h1><p>有时候会想，像诗词这种日常交际中几乎只能“显摆”的东西，究竟有没有去研究的必要，按某人的活讲，这也应是该被丢进历史中去的，充满了尸臭的事物。也确实，不论是从使用场所和表达内<br>容上来看，诗词，尤其是古诗词，其地位每况愈下。又有谁能记得古体诗与近体诗的区别呢，又有谁会去在意押韵古音的细节呢？当然，少数那专门以此为生，为业的人除外，在多数情况下，诗词已然淡出了人们的心灵，除了学生应付考试，一旦进入了社会，基本上都会与此分道扬镳了，还颇有得到解脱一般。</p><p>也确实，作为古典文化代表的古诗词，在日新月异的当下，一旦具有“旧”的性质，就被忽视或轻看了，事实如此，难以辩驳，厌诗者总有万般的理由抨击诗之无用，也总有千万理由鄙视那“附庸风雅”的弄诗者，而弄诗者也有着千万理由，打着新诗的旗号，为自己压根不懂平仄押韵与诗词章法打掩护，以此看来，或许古诗词真有“社会性死亡”的风险。</p><p>当然，若从实用性角度想，按照古音进行押韵的古诗词在某些时候令人读来颇不畅快，即使有心学诗，看到那平水韵也望而生畏了。亦然，相较起更合用语习惯的现代诗歌，古诗遭受冷落也是理所应当的了，完全不必因此而心生愤而不平。</p><p>就好比在通讯技术如此发达的现在也依然有人坚持用写信这颇具有仪式感的行动来表达对所写对象的重视；在打印机普及时也有人无法割舍在某些重要文件上仍采用手写或打字机的方式；在食品工业如此发达的现在也仍亲手自耕自养，追求更具风味的生活一般。这样子“复古”在保持本身不同外而随波<br>逐流的同时，亦是一种生活的情趣，令人行到水穷处，坐看云起时，就像时不时用毛笔弄墨，时不时用孔言自明一样，也正是古诗的一字千金，也成就了其所思所想的丰富，生活的情趣不言自明，更多的是对生活有“诗”一般的态度。</p><p>诗词绝不是无用的，也不能将其视作显示文人优越感的道具，诗是有感而发的吐露，也是一门值得发扬的传统艺术，里面有哀情离别，儿女情长，有金戈铁马，意气风发；有微言大义，春秋笔法；更有<br>着那千年流承的文人精神，是为诗的灵魂。</p><p>所以，当山穷水复时，不妨以诗代酒；当欣喜若狂时，不妨以诗代纵，以一份诗情，处万事而犹然。</p><p>原文写于2021.9.21</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;谈诗（选自语文随笔）&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#谈诗（选自语文随笔）&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;谈诗（选自语文随笔）&quot;&gt;&lt;/a&gt;谈诗（选自语文随笔）&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;有时候会想，像诗词这种日常交际中几乎只能“显摆”的东西，究竟有没有去研究的必</summary>
      
    
    
    
    <category term="语文随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E8%AF%AD%E6%96%87%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    <category term="议论" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E8%AE%AE%E8%AE%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>智者</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2021/11/07/%E6%99%BA%E8%80%85%EF%BC%88%E4%BA%BA%E7%89%A9%E5%BF%97%E5%9B%9B%EF%BC%89/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2021/11/07/%E6%99%BA%E8%80%85%EF%BC%88%E4%BA%BA%E7%89%A9%E5%BF%97%E5%9B%9B%EF%BC%89/</id>
    <published>2021-11-07T04:02:48.000Z</published>
    <updated>2021-11-13T15:00:57.257Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="智者（选自语文随笔）"><a href="#智者（选自语文随笔）" class="headerlink" title="智者（选自语文随笔）"></a>智者（选自语文随笔）</h1><h2 id="文前"><a href="#文前" class="headerlink" title="文前"></a>文前</h2><p>翻了一翻高二的随笔，被自己的一些所思所想所再次打动了，看来文章果真是真情实感的好。觉得人物志小品这个主题好久未动不免可惜，于是便加更一篇随笔，为兴而作。</p><h2 id="正文"><a href="#正文" class="headerlink" title="正文"></a>正文</h2><p>人很容易貌像，颧骨突出，头型小巧，这乍一看似乎是吃得太少，营养不良，看似细弱的四肢像冬月的败柳，好像一折即断，一吹就倒，这实在难说是一个健康的人应有的模样，就是这样一个人，头脑里所装得是最强大的思想，最庞伟的理论，最深刻的思考和那最敏锐的灵魂，不仅如此，每天都坚持锻炼，使得那看似瘦小的身干实则寸寸精练不多余恰到好处。这便是他－智者留与过客的第一层考验：看破表象。</p><p>我是欣赏智者的，或许是出于对学识渊博者的尊重与敬畏吧。从古罗马至现代西方哲学，到古中国至近现代中国文化思潮；从巴黎的革命之火至马列概论，到苏联的修正之辩至中国社会主义思辩，天文地理，宇宙万年，最不朽的思想最伟大的幽魂，从智者的嘴里流向我们心间。这便是智者留与伫客的第二层考验：包容万千。</p><p>人们很容易在自己的茧房里越陷越深，尤其是当周围人都有着类似的想法时，而往往这种状态所带来的安逸是可怕的，放弃思考的人是浑然不知这种危机的，我庆幸有智者一般人的存在，时刻提醒着你这自作茧房的虚伪，倒犹如是上天派下的救星一般了。有时默默地倾听，时不时再参与进哲人般的讨论，理性的思辩，与“狂人”的质疑搭配在一起，我愿称之为一天中夜宵过后的盛宴，这盛宴上不仅有智者的财富，狂人的佐料，还有痴人的梦呓，秀人的辩驳，流连其中，倒不失为一种享受，似轻音，似情语，在激烈的议论中，是明亮的一双双眼睛，在漆黑的夜里不能瞑息。这即是智者给追寻者留与的第三层考验－持之以恒的思考。</p><p>这三层考验，挑战者都苦不堪言，但突破后的释然，让他们懂得了观察，懂得了包容，懂得了夜的曼妙，黑的思考，化为夜的使徒，去避免光的侵扰，成为最敏感的探索者。智者的尖锐，会使人初感不适，他的论证也会使人初听反感，但唯有真理的探讨，是最需听取八方海论，并忍受内心的抗拒，跳出自己的舒适圈。</p><p>于是，智者的存在，便必要而可贵了起来，在茫茫人海看不见他，因为他终是不属于人海的，而是云端之上，穹苍之下。</p><p>当然，这亦是我脑肉的幻象罢了。</p><p>原文写于2021.10.31</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;智者（选自语文随笔）&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#智者（选自语文随笔）&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;智者（选自语文随笔）&quot;&gt;&lt;/a&gt;智者（选自语文随笔）&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;文前&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#文前&quot; class=&quot;headerli</summary>
      
    
    
    
    <category term="语文随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E8%AF%AD%E6%96%87%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    <category term="人物志" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%89%A9%E5%BF%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>大鸟</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2021/11/07/%E5%A4%A7%E9%B8%9F%EF%BC%88%E4%BA%BA%E7%89%A9%E5%BF%97%E4%B8%89%EF%BC%89/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2021/11/07/%E5%A4%A7%E9%B8%9F%EF%BC%88%E4%BA%BA%E7%89%A9%E5%BF%97%E4%B8%89%EF%BC%89/</id>
    <published>2021-11-07T04:02:35.000Z</published>
    <updated>2021-11-13T13:06:19.482Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="大鸟（选自语文随笔）"><a href="#大鸟（选自语文随笔）" class="headerlink" title="大鸟（选自语文随笔）"></a>大鸟（选自语文随笔）</h1><h2 id="写在前面"><a href="#写在前面" class="headerlink" title="写在前面"></a>写在前面</h2><p>我恍然间发觉自己可能对写作有了一种热情。总想去写些什么，而且有无穷无尽的素材，尽管可能与考试无关，但一时间脑内满了想法——各种各样的想法。一周一篇随笔难以满足的那种想法。也头一次产生了真实的共鸣——写作是快乐的。忙而不怨，或许比较贴切吧。</p><h2 id="正文"><a href="#正文" class="headerlink" title="正文"></a>正文</h2><p>我称呼他为大鸟，并不是因为他长得像鸟，也不是因为他拥有大鸟，只是单纯地觉得他就是一只大鸟，活得像只大鸟，是所谓“大鹏”，但少了“大鹏”的气质，是一只只能飞四万五千里而非九万里的大鸟。</p><p>高而直的身材，在众人之间又如鹤立鸡群，也着实是鹤立鸡群，因为我到现在也无法达到那一种境界。有人说他只不过长得高罢了，脑子里没有什么好东西；有人说他是一只真真正正的大鹏，逍遥地飞游于凡夫俗子之间；也有人痛骂其“小王八侄子！”我静静地听着这些想法，心中也有了些自己的想法——没错，就是大鸟。</p><p>一只出色的大鸟，敢于嘲笑比自己大千万倍的大鹏。我坐在大鸟的后面，眼睁睁地看着他的头栽倒在桌上，很快便与凡世脱离，遨游于珠绵朗玛峰。当然，这免不了一声怒吼，于是他醒了，不久后便又<br>睡了。欣赏着大鸟的睡姿上课倒也不错，是一种享受，尽管大鸟是只雄鸟，但他睡觉时那盘曲的脊椎，蜷曲的脖子，与周围沉闷的一切显得恪格不入而又那么温馨，就如同在西方抽象艺术馆中偶然发现东北红绿大棉袄一样亲切。那安逸的睡姿令人不禁动容，又有谁能忍心破坏这一个场景呢？还是有的，于是又来了一声怒吼。</p><p>我有理由相信大鸟和大鹏只差了一步，大鸟的滑稽样是所有人所津津乐道的，无论是私下还是公堂，我们都毫无保留地抒发我们对大鸟的喜爱。这正是他在我们心目中拥有超高人气的体现。如果单纯只是名不服管教的野鸟，我们是不会多加注意的。同为我们都看到过大鸟认真的模样，这足以认识到大鸟并非没心没肺荒废人生的老鸟。</p><p>我乐于与大鸟交淡，能够让人轻松而愉悦的交谈又是谁拒绝的了的呢？插科打诨后的哄堂大笑，总是吸引着追求热闹与刺激的我，我观察着他，分析着他，万般手段却都毫无波澜的他，只差个要素便能扶摇而上九万里的他。实在是看不懂。</p><p>所以我停止了观察，表里如一的大鸟又该怎么去观察？</p><p>当然，大鸟并不存在，只是我一厢情愿的一个虚构理想罢了。</p><p>原文写于2020.4.2</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;大鸟（选自语文随笔）&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#大鸟（选自语文随笔）&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;大鸟（选自语文随笔）&quot;&gt;&lt;/a&gt;大鸟（选自语文随笔）&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;写在前面&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#写在前面&quot; class=&quot;head</summary>
      
    
    
    
    <category term="语文随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E8%AF%AD%E6%96%87%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    <category term="人物志" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%89%A9%E5%BF%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>愚者（人物志二）</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2021/10/31/%E6%84%9A%E8%80%85%EF%BC%88%E4%BA%BA%E7%89%A9%E5%BF%97%E4%BA%8C%EF%BC%89/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2021/10/31/%E6%84%9A%E8%80%85%EF%BC%88%E4%BA%BA%E7%89%A9%E5%BF%97%E4%BA%8C%EF%BC%89/</id>
    <published>2021-10-31T05:31:49.000Z</published>
    <updated>2021-11-07T01:59:14.190Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="愚者（选自语文随笔）"><a href="#愚者（选自语文随笔）" class="headerlink" title="愚者（选自语文随笔）"></a>愚者（选自语文随笔）</h1><p>他是最受关注的对象，远比他身旁的“狂人”更容易受到我们的关注。那么，凭什么？</p><p>难道是长相吗？带着一幅方框黑边眼镜，头发有如鸡窝一般，倒也令人印象深到，但似乎不仅如此，时不时那令人啼笑的表情与眼神，是一般人模仿不来的。或许正因如此，其“愚”之所在也貌如其样。可是，似乎不止这些。</p><p>难道是话术吗？带着对世界一切都狂傲轻视的语气，说话有如凌晨鸡叫般欠打，这倒也令人难以忘记，但似乎不仅如此，时不时提出一些奇奇怪怪，“离经叛道”的问题来，虽说不正经，但却是我难以发现的细节；而且说话直棱如大树，不畏惧异样的眼光，大胆地将自己所想的原封不动地表达出来，尽管不注意场合，不考虑听者的感受，但也正同如此，其直而真的语言，也如“愚”一样。是故称其“愚者”，未免过早下结论，似乎还有些片面。</p><p>难道是性格吗？倒与身旁的“狂人”有几般相通之处，只不过“愚者”比“狂人”更加大胆，就从我而言，“愚者”因此被语文老师叫起来了不知多少次，美名其曰回答问题，但其字字句句中都暗藏”杀机”，叫人不寒而栗，就像那武侠小说中所描写的打斗场面，招招致命，但“愚者”也总能以柔克刚，以笑相对，语文课上江湖人称“接近于天才的男人”，但不同于“天才”的嬉皮笑脸，“愚者”的语气总是很“严肃正经”，也恰是这种反差让所有人都忍俊不禁。从而，化险为夷，让老师嚷一句“小王八侄子！”也就罢了。因此一这种“愚”的种种，得让其得名“愚者”。</p><p>古有云“大智若愚”，郑板桥有幅书法，“难得糊涂”也同样如此，“愚者”不愚，难得糊涂，但要认真做起事来，也能令人眼前一亮，比如从来不迷信老师，倒是自己一个个去查书验证，这是值得我们学习的，但若因此失了敬意与平常心，倒得不偿失，成为不了所谓真正的”愚者“。</p><p>于是，我继续观察着愚者，也体会到了许多。</p><p>当然，”愚者“也和”狂人“一样并不存在，只是内心的幻想罢了。</p><p>原文写于2020.3.21</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;愚者（选自语文随笔）&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#愚者（选自语文随笔）&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;愚者（选自语文随笔）&quot;&gt;&lt;/a&gt;愚者（选自语文随笔）&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;他是最受关注的对象，远比他身旁的“狂人”更容易受到我们的关注。那么，凭什么？</summary>
      
    
    
    
    <category term="语文随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E8%AF%AD%E6%96%87%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    <category term="人物志" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%89%A9%E5%BF%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>狂人（人物志一）</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2021/10/31/%E7%8B%82%E4%BA%BA%EF%BC%88%E4%BA%BA%E7%89%A9%E5%BF%97%E4%B8%80%EF%BC%89/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2021/10/31/%E7%8B%82%E4%BA%BA%EF%BC%88%E4%BA%BA%E7%89%A9%E5%BF%97%E4%B8%80%EF%BC%89/</id>
    <published>2021-10-31T05:31:08.000Z</published>
    <updated>2021-11-07T01:58:33.857Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="狂人（选自语文随笔）"><a href="#狂人（选自语文随笔）" class="headerlink" title="狂人（选自语文随笔）"></a>狂人（选自语文随笔）</h1><p>我认为“狂人”这一名号对他来讲十分贴切，不是因为行为上的疯狂，也不是因为言论上的傲狂，没有狂妄的思维，那么，为何称他为“狂人”呢？</p><p>他总爱笑，无时无刻都在笑，一举一动都是笑，或许是天生笑面吧。但那种极具感染力的笑令人难忘，如果说语文老师的笑犹如天上的太阳那般灿烂，是慈祥而有正大光明的笑，那么他的笑就好比作浴室里的日暖灯，把裸体的自我一览无余而开怀的有似于嘲弄的那种笑。真是一种变态的笑。</p><p>他总爱画，无时无刻都在画，一举一动都是拿着笔的挥舞，或许是艺术家的天赋吧，那种极其风格的画作是抽象而扭曲的，如果说毕加索的抽象画是色块的不对称搭配，那么他的画作就好比草稿纸上涂抹而成的随心所欲和做题做到扭曲的人脸。令人不寒而栗。</p><p>他就总爱破，无时无到都在破，一举一动都是不同，或许是上帝的死对头吧。那种极其独特的思维方式打破一切常规，幼维之中又仿佛带着些什么道理，你不肯承认其正确但却无法仅驳其错误，妙也。如果说班中女帝只是偏执的纯真，那么他可以说是罪恶的本源。</p><p>我看见他吃饭很少放盘子，只有满意了才放，听说是他与食堂中间<br>曾出了些恩恩怨怨，那倒也罢；我看见他从不沮丧或失落，只有狂放的邪笑与可令人发笑的言论，我理解他的快乐，所以不作疑问。</p><p>于是，我们越走越近，谈论艺术与绘画，对“名家们”进行自由<br>的“评头论足”快哉！</p><p>他热爱生活，热爱艺术，热爱友情，热爱一切，这一种有热爱一切之宽大的狂气。</p><p>当然，它不存在，仅存在我的幻想之中，是为狂人。</p><p>原文写于2021.3.15</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;狂人（选自语文随笔）&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#狂人（选自语文随笔）&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;狂人（选自语文随笔）&quot;&gt;&lt;/a&gt;狂人（选自语文随笔）&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;我认为“狂人”这一名号对他来讲十分贴切，不是因为行为上的疯狂，也不是因为言论</summary>
      
    
    
    
    <category term="语文随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E8%AF%AD%E6%96%87%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    <category term="人物志" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%89%A9%E5%BF%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>内心的想法</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2021/10/24/%E5%86%85%E5%BF%83%E7%9A%84%E6%83%B3%E6%B3%95/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2021/10/24/%E5%86%85%E5%BF%83%E7%9A%84%E6%83%B3%E6%B3%95/</id>
    <published>2021-10-24T02:42:22.000Z</published>
    <updated>2021-11-13T13:25:53.779Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="内心的想法（选自妄想集）"><a href="#内心的想法（选自妄想集）" class="headerlink" title="内心的想法（选自妄想集）"></a>内心的想法（选自妄想集）</h1><h2 id="写在前面"><a href="#写在前面" class="headerlink" title="写在前面"></a>写在前面</h2><p>尽力地想控制自己的文笔风格，不体现出那种干白的幼稚，也不想去营造那一种刻意的严肃，或者是说，从有这种“矫枉过正”的想法开始便是错误了。于是便不想再做些什么干预，跟着所谓的“感觉”走吧。</p><p>人的性格是多样且都十分古怪的，无论是哪一种，都包含着古怪而荒诞的特性，也许也有偏见与环境的综合影响在其中，有的人和善，有的人冷淡，有的人圆滑，有的人脆弱，有人会将其表现出来，我视为“表心”，有些人会故意的将其隐藏起来，出于各种理由，我视为“内心”。</p><p>于是，便想就此写一些什么，漫无目的地写些什么。不想以”观察者”自居，只是出于行动的本能想写一些什么。另外，若有无意间翻开这篇读者来言，希望你们仍能明白何谓幻想或妄想，何谓现实或真实。</p><p>这，只是一番无理的狡辩罢了。</p><h2 id="正文"><a href="#正文" class="headerlink" title="正文"></a>正文</h2><p>世间想必有许多思维慎密的人，装作自以为普通而又平凡的人；也有更多思维更慎密的人，看破那伪装的技巧，倒将本身的想法表现出来；更有那一层层比一层层慎密的人，重复着以上的行为····但终也只是表心和内心西者的区别而已。</p><p>“他好讨厌”我是这样子在内心中评价一名舍友的，却要以微笑来对待，我刻意地做出让别人会觉得可以从而发觉我真正情感的那种微笑来暗示对方。但却无动于衷，倒白费了一番心思。于是我想，直白一点也或许不是件坏事。</p><p>所以我很直白地表达了自己对于他的厌恶，该说果不其然吗？他一时间楞住了，但很快便以一句“哦。”作为答复，于是，我们之间再也没有了来往。这时我想，或许把自己的情感伪装起来从而营造出一种虚假的和谐也不以为一个好方法。</p><p>这伴随着我度过了整个宿舍时光。有的人锋芒毕露，我默默地迎合，有的人自诩为情圣，我默默地迎合他；有的人高呼“不要被奴性奴役！”“不要一味地去迎合”于是我默默地迎合他·····于是，我成了一个无关紧要的存在，正合我意。</p><p>我不喜欢高高在上的自大的人，也不望自己变成那样的人，于是，任何才艺表演在我看来都只是一群肤浅的人打着艺术的名号，但更多地是为了满足自己的表现欲而得到关注罢了，关注就像是毒品一般，操纵着他们罢了。我不否认艺术，也不否认艺术的发展需要受人关注，但我更讨厌把满足自己表现欲为第一目的的人。</p><p>我不会指手划脚，因为凡是需要被指手划脚指责的人，都是我看不顺眼而心生恶意的人。而我对这种人都会贯彻我认为最大的恶意——即让错误的人在错误的路上走到尽头而不加改正。</p><p>于是乎，我身处在了一个内心想法的世界。<br>“你果然很阴暗而自私啊！”有这样的声音<br>“你果然自以为不会被探觉到内心啊。”也有这样的声音<br>“你果然是这么想的”还有这种声音。<br>·…..<br>“是啊！那又怎样。”<br>于是，有一瞬间，光芒从阴暗的缝隙中照射了进来，没能照亮任何地方便被黑暗给吞噬了。</p><p>“内心真是个黑洞。”我兴奋而又恐惧地这样想。</p><p>原文写于2021.3.31</p><p>《妄想集》中的文字大多数不是个人真实观点，是一些狂妄与虚幻的想法被放大过后的产物。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;内心的想法（选自妄想集）&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#内心的想法（选自妄想集）&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;内心的想法（选自妄想集）&quot;&gt;&lt;/a&gt;内心的想法（选自妄想集）&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;写在前面&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#写在前面&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    <category term="妄想集随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E5%A6%84%E6%83%B3%E9%9B%86%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>死去的人（二）</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2021/10/24/%E6%AD%BB%E5%8E%BB%E7%9A%84%E4%BA%BA%EF%BC%88%E4%BA%8C%EF%BC%89/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2021/10/24/%E6%AD%BB%E5%8E%BB%E7%9A%84%E4%BA%BA%EF%BC%88%E4%BA%8C%EF%BC%89/</id>
    <published>2021-10-24T02:15:16.000Z</published>
    <updated>2021-10-24T03:04:25.550Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="死去的人-二-（选自妄想集）"><a href="#死去的人-二-（选自妄想集）" class="headerlink" title="死去的人(二)（选自妄想集）"></a>死去的人(二)（选自妄想集）</h1><h2 id="承上文·前言"><a href="#承上文·前言" class="headerlink" title="承上文·前言"></a>承上文·前言</h2><p>近期事务颇繁，忙里忙外，人兽不分，倒应了老舍的言论。终于抽出了一段时间清静清静，暂且不论压力的邀击，想着把之前留着的尾收掉，也算是一种忙里偷闲吧。</p><h2 id="死去的人·二"><a href="#死去的人·二" class="headerlink" title="死去的人·二"></a>死去的人·二</h2><p>那是在记忆极深的角落里才发觉的，那是一片很平很湿很空的草地，湿漉漉地冷泠沥沥，天空稀稀薄薄地散放着似薄纱的灰云，好像就在那草地之中，有一沿下行的石梯，极不平整极其陡峭，或许是在那时我才知道了“一米阳光”是什么样的吧。在黑岩绿石之中，卡着三四间木头房子，我道不清那瓦是石还是陶，长满了青苔。这是一个发霉的地方，那唯一可以通向上面的石阶狭窄而滑腻，似乎是想把身居其中的人永远的困在里面。这便是我印象中曾外祖母的家。</p><p>我几乎对曾外祖母没有什么深刻的印象，只记得在她的葬礼上，有很多很多不认识的人，敲锣打鼓了三天三夜，我看见祖祖躺在水晶柜里冷藏。我感到疲倦席身，不久后便睡了。</p><p>但她的死，总让我感到背后发凉。</p><p>大家都叫我管曾外祖母称作“祖祖”，近百岁高龄的她，被各种亲戚半强迫式地带离了居住了大半辈子的草沟，由不同的亲戚轮番带到自己家里来照顾，那个时候，祖祖来到我们家。顶着棕红色偏黑的欤棉帽，拄着拐杖便进来了，除了随身衣物外便没有任何行李了。</p><p>我厌恶她在我们家里活动，自言自语总嚷着一些不着边际的话，用肮脏的手摸着墙把白墙抹得一踏糊涂。或者说在我的印象里，她从来没有说过一句完整的话出来。我悲哀地伤痛于自己在家中自由活动范国的减少，苦恼于教她如何开防盗门，进小区门禁。</p><p>于是，家里给墙都帖了一层薄膜，把祖祖关在了百余平米的高楼里，似乎只有这样，才能够安然度过她在我们家计划中的半年。</p><p>后来，祖祖逃走了，她学会了开防盗门，还拖着一个行李箱跑了，我们全家紧急出动，四处寻找。所幸她被保安拦在了小区门口——她并没有学会开门禁。她几乎是被抱着带走的，但这无疑更加重了我的反感，令人烦躁。“回家去！······我！···回家去！”她叫嚷着，紫紧握着拉杆箱。于是，我们给门换了一个新锁。</p><p>又是一天晚上，我从床上听见门口有动静，窸窸窣窣的，我叫起了睡梦中的外公外婆一同去察看，只见祖祖惊恐地看着我们，在门口摇晃着门把。外公外婆劝她回去睡觉。“我····回家！”她又闹起了矛盾。这样的情形之后又发生了很多次，我再也不愿与她有什么交谈了，哪怕我再耐心地劝导，她也会一次次地拉着箱子专向门口。于是，我们把她锁在了房间里，她悲鸣般用棍子敲打着门，再之后，我们单独地开了一桌饭，以免一次次把饭汤打倒弄得一片狼藉。</p><p>我巴不得她赶紧换一家来坚顾，似手全家都是这么想的。那一天终于到来，祖祖被下一家亲戚接走了，我看着祖祖走出家门，（被拖走了），内心反倒有些寂寞。</p><p>就这样过了几个月，一通电话打过来，传来了祖祖的声音“救命！····拖把打我！”外婆听后火急火燎地打电话询问那一家人，结果却是因为祖祖藏在桌子底下，想用拖把将她驱赶出来罢。我感到可笑，又庆幸祖祖已搬离了我们家。</p><p>十天之后，祖祖死了。当然，绝对不是虐待或自杀，是自然死亡在床上的，那一家人最后把床烧了，主办了祖祖的葬礼。</p><p>我听到消息时更多地是感到一种释然，对于祖祖，不如说死去才是一种解脱吧。</p><p>我们将她葬在了她原来家后的大山坟上，去时只见原来的草沟已被水泥填平，那一片草地也不见了，取而代之的是一处停车场。</p><p>事情似手便这么结束了，一切又恢复了以往，外公外婆感到悲伤，父母与我，倒没有什么影响。</p><p>几个月后，我从祖祖曾经睡过的床下摸出了一个红盒子，里面有一枚西班牙银元，一枚北洋银文，几枚长城中，儿张粮票，抱着收藏的心态，我收下了。</p><p>而现在我仿佛意识到了些什么，我手上沾着鲜血的银元。我感到背后发凉。</p><p>原文写于2021.4.15</p><p>文中与事实并不完全相符，有做删改与加工</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;死去的人-二-（选自妄想集）&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#死去的人-二-（选自妄想集）&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;死去的人(二)（选自妄想集）&quot;&gt;&lt;/a&gt;死去的人(二)（选自妄想集）&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;承上文·前言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;</summary>
      
    
    
    
    <category term="妄想集随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E5%A6%84%E6%83%B3%E9%9B%86%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    <category term="感旧" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E6%84%9F%E6%97%A7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>死去的人</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2021/10/24/%E6%AD%BB%E5%8E%BB%E7%9A%84%E4%BA%BA/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2021/10/24/%E6%AD%BB%E5%8E%BB%E7%9A%84%E4%BA%BA/</id>
    <published>2021-10-24T02:03:08.000Z</published>
    <updated>2021-10-24T03:04:49.057Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="死去的人（选自妄想集）"><a href="#死去的人（选自妄想集）" class="headerlink" title="死去的人（选自妄想集）"></a>死去的人（选自妄想集）</h1><h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>算是一种打发时间的方式吧，总有一些想法缠绕着我，在脑边低吟着令我着实难以忍受，以至于放下刷题的计划提笔就写了起来。<br>说不清楚这一篇是否属于《妄想集》的范畴，但终究也算是自己的一些胡思乱想吧。</p><h2 id="正文"><a href="#正文" class="headerlink" title="正文"></a>正文</h2><p>给我留下印象的死去的人并不多，并不是因为自己是多么的冷淡，也不是因为交情关系浅到不行，能让我一时间想到的，也只有我的奶奶和外祖母，可讽刺的是，我此时却忘记了她们的名字，也并不知道她们究竟是什么时候去世的，作为一个不合格的孙子和外曾孙，我一时间不知道是该觉得愧疚还是无所察觉，所以打算将这些记忆极深处的碎片挖掘出来，打磨一番，也算是一种追忆和歉意吧。</p><p>我的印象里并没有奶奶的身影，因为她好像在我四岁左右时便离去了，只是听我父亲讲我曾被奶奶抱着玩耍，还和奶奶视频聊过天。仅凭这些，我还以充分的想象力在初中时完成了很多篇作文，里面绘声绘色地描写一度让我错以为我与奶奶关系是很深的，但那终究是一纸空谈罢，现今看来不禁让人眉头一皱。</p><p>我和奶奶的关系就好比陌生人一般，以至于我脑海里关于她的画面只有一幅，而且犹比加上了十层马赛克一般地模糊，所以我所有有关于奶奶的回忆都是从父亲那里获取的。比如奶奶如何如何挂念我，我小时候如何如何疼爱我，以上这些，我一点触动感都没有，只能靠虚假的想象强行编织，编织出来的东西破破烂烂，很快便又被扔进记忆的垃圾筒。</p><p>我从父亲那听来这么一件事，奶奶在我出生之前加入了“法轮功”，一个干过无数骇人听闻坏事的一个邪教组织，有一次父亲只因将教主的头像没有妥善的放置，便遭到了奶奶的辱骂与鞭打，父亲不敢顶撞年老的奶奶，劝说多次无果后，也就与奶奶近乎“断了来往”。</p><p>我不明白奶奶是抱着怎样的信念去信仰法轮功的，也不晓得她是否有于过像新闻报道里那些事，父亲对此也很少提及，我只知道她最终是以基督的信仰离世的，她最终是个基督教徒，而改变这些的原因只是我的降生。</p><p>我至今也不晓得奶奶看到我的第一眼是露出了怎样的神情，但我是清楚地知道法轮功教徒是对于自己的亲生骨肉痛下死手的狂热分子，我想来一阵后怕，但所章那一切都成为了假设。那之后几个月，奶奶入了基督教。听父亲讲，奶奶在最后的四年里过得生十分幸福的，但是我无论怎么去回想，奶奶都好像不存在于我的记忆中一样，我不免对自己感到几分羞耻。</p><p>于是乎，我在别人的一生中重重涂沫了一番，自己却有如白纸。奶奶去世时，我也没有参加葬礼，甚至连是否有举办过都不知道，我想强使自己感到悲伤却无动于衷，到奶奶祖坟上去祭奠的也不知所措。</p><p>但我想，这或许是一种最美好的相识吧。</p><p>原文写于2021.4.8</p><p>文中与事实并不完全相符，有做删改与加工</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;死去的人（选自妄想集）&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#死去的人（选自妄想集）&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;死去的人（选自妄想集）&quot;&gt;&lt;/a&gt;死去的人（选自妄想集）&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;前言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#前言&quot; class=&quot;head</summary>
      
    
    
    
    <category term="妄想集随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E5%A6%84%E6%83%B3%E9%9B%86%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    <category term="感旧" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E6%84%9F%E6%97%A7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>近日随想</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2021/10/24/%E8%BF%91%E6%97%A5%E9%9A%8F%E6%83%B3/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2021/10/24/%E8%BF%91%E6%97%A5%E9%9A%8F%E6%83%B3/</id>
    <published>2021-10-24T01:04:45.000Z</published>
    <updated>2021-10-24T01:34:24.119Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="思绪万千"><a href="#思绪万千" class="headerlink" title="思绪万千"></a>思绪万千</h1><p>最近发生了很多事，有些时候当压力积攒到一定程度时，就想用文字排解，无论是学业，人际，还是大大小小的琐事，都只能苦笑地熬过去。</p><p>高三是简单而充实的，我很喜欢这一种每天有着明确目的的生活，不会迷惘不会消极，高考就在不远处，我向前走着，以一种不算很快但是感到时日不多的速度走着，大大小小的考试，埋头却不思其解的问题，无数努力的身影。当以一种外人的视角来看时，我为之动容，这也许是一种自我感动吧，但是却是那样真挚而深刻。</p><p>最近学校举办了校运会，也是高三的我们最后一次运动会，上一周则是又一次模拟考试，考的不好，本想着在运动会上拍更多的影像来记录，但又遇到各种各样的烦恼。我半按快门，却迟迟按不下去，我犹豫过去了，错过了很多，想着这么做的意义，也许是毫无意义吧，相机里充满了别人的影像，自己却寥寥无几，这也倒无所谓，只不过有一点遗憾。</p><p>回到了家里，又是压力与怨气的积攒，我努力不使自己陷入焦虑的泥潭，却又不得不承认自己确确实实存在这样或那样的问题，被极度压榨的个人时间，被评判的纸面成绩，被批评的各种生活行为，呼。好烦，但是不能因此而焦躁，一旦焦躁便无可挽回了。</p><p>有些时候会去思考，反省，也会感到无所适从与难受，这种困境往往是随影随行的，我明白不能在摔倒的地方一蹶不振，不得不艰难地站起，弹去灰尘，身上有伤，眼中含泪，疲惫不堪，对接下来的路感到畏惧，但依旧迈开了下一步。</p><p>我整顿行装，不顾地离开，怀揣最深处的理想，步伐里坚毅而自信，我看不到这路的尽头是什么，但我坚信，远方有光。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;思绪万千&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#思绪万千&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;思绪万千&quot;&gt;&lt;/a&gt;思绪万千&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;最近发生了很多事，有些时候当压力积攒到一定程度时，就想用文字排解，无论是学业，人际，还是大大小小的琐事，都只能苦笑地熬过去。</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>随笔（1）</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2021/10/16/%E9%9A%8F%E7%AC%94%EF%BC%881%EF%BC%89/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2021/10/16/%E9%9A%8F%E7%AC%94%EF%BC%881%EF%BC%89/</id>
    <published>2021-10-16T15:26:55.000Z</published>
    <updated>2021-10-16T15:47:41.774Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="文字的理性"><a href="#文字的理性" class="headerlink" title="文字的理性"></a>文字的理性</h1><p>宿舍夜聊的时候谈论到了这个话题，想着想着便想着把一些小小的思考记下来，也作为这个博客的第一篇随笔吧。</p><p>我是不太喜欢 辩论的，或许是因为思维比较迟钝吧，辩论式的讨论往往气势上便差人一截。。。太晚了先放在这里搁着下次继续写</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;文字的理性&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#文字的理性&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;文字的理性&quot;&gt;&lt;/a&gt;文字的理性&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;宿舍夜聊的时候谈论到了这个话题，想着想着便想着把一些小小的思考记下来，也作为这个博客的第一篇随笔吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>实至名归第一篇</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2021/10/10/%E5%AE%9E%E8%87%B3%E5%90%8D%E5%BD%92%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2021/10/10/%E5%AE%9E%E8%87%B3%E5%90%8D%E5%BD%92%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87/</id>
    <published>2021-10-10T02:23:18.000Z</published>
    <updated>2021-11-13T13:10:31.096Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="一些写在开始的话"><a href="#一些写在开始的话" class="headerlink" title="一些写在开始的话"></a>一些写在开始的话</h1><h2 id="建立"><a href="#建立" class="headerlink" title="建立"></a>建立</h2><p>​        这个博客是建立于2020.10.1的，因为对这些程序语言基本上是一无所知，所以花了将近半个月的时间才把基本框架制作完毕。中间过程实在是苦不堪言，虽然教程上写的明明白白，但是由于个人电脑的一些独特配置，经常出现err的情况，又上网去查各种解决方案，前前后后反反复复才发现从最一开始的nodejs安装过程中windows powershell的自动安装被我关闭了，抱着最后一丝希望又试了一次，终于！终于！！就有了读者你们现在看到的<em>“Davidの0号基地”</em>了。哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈这个过程真的是对我太不友好了。</p><p>​        在这里感谢所有教程的提供者！</p><h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>​        之所以建立了一个博客，是因为想拥有一个像自己专属小避风港的可以畅所欲言的地方，本来是想用新浪的，就像我语文老师一样，在上面经常写一写文章，还可以以此来提高语言表达能力。但是，不知怎的，新浪博客居然关闭了它的注册功能，气死。所以不得不自己建一个了（什么？为什么不用像小红书，简书那些软件？因为那时候根本不了解好吧。）</p><p>​        也许有人会问我怎么才能拥有一个自己的博客网站，emmmm别问，问就是不知道，网上教程真的很全很详细的，我真的对此一窍不通，很多术语和操作原理我是在不断碰壁的状况下才学会的，我想只要有心应该都可以弄好。</p><p>​        作为实至名归的第一篇文章，写的时候还是十分激动的。网上看到很多个人博客，很多都是程序员或者相关专业的人在弄，文章都是关于前端设计，程序算法的，那么我想我的个人网站可能就真的很异端了，应该会更具有一种生活气息和文学性吧。</p><h2 id="防杠声明"><a href="#防杠声明" class="headerlink" title="防杠声明"></a>防杠声明</h2><p>​        其实在网络上写文章还是有几点担忧的，如果说错了些什么或者遇上一些很另类的人，被网曝被人肉了怎么办？所以在这里先提前做一下声明：本博客所有文章均代表个人观点，有误失真是无法避免的，欢迎指正和讨论，但千万不要做傻事。</p><h2 id="结尾"><a href="#结尾" class="headerlink" title="结尾"></a>结尾</h2><p>希望我能够坚持下去吧。</p><p>笔于21/10/10</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;一些写在开始的话&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#一些写在开始的话&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;一些写在开始的话&quot;&gt;&lt;/a&gt;一些写在开始的话&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;建立&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#建立&quot; class=&quot;headerlink&quot; titl</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="置顶" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E7%BD%AE%E9%A1%B6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2021/10/01/hello-world/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2021/10/01/hello-world/</id>
    <published>2021-09-30T17:39:44.492Z</published>
    <updated>2021-11-13T13:01:24.689Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo new <span class="string">&quot;My New Post&quot;</span></span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo server</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo generate</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo deploy</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment![013](D:\blog new\themes\hexo-theme-matery-master\source\images\013.jpg)</a></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;Welcome to &lt;a href=&quot;https://hexo.io/&quot;&gt;Hexo&lt;/a&gt;! This is your very first post. Check &lt;a href=&quot;https://hexo.io/docs/&quot;&gt;documentation&lt;/a&gt; for</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
