<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Davidの0号基地</title>
  
  <subtitle>网站美化中······</subtitle>
  <link href="https://david222ddd.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://david222ddd.github.io/"/>
  <updated>2023-09-16T06:48:05.862Z</updated>
  <id>https://david222ddd.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>DavidYR</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>近况一览</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2023/09/16/%E8%BF%91%E5%86%B5%E4%B8%80%E8%A7%88/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2023/09/16/%E8%BF%91%E5%86%B5%E4%B8%80%E8%A7%88/</id>
    <published>2023-09-16T04:36:36.000Z</published>
    <updated>2023-09-16T06:48:05.862Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="近况一览（暑假－大二开学初）"><a href="#近况一览（暑假－大二开学初）" class="headerlink" title="近况一览（暑假－大二开学初）"></a>近况一览（暑假－大二开学初）</h1><h2 id="文前"><a href="#文前" class="headerlink" title="文前"></a>文前</h2><p>发现自己很久没有更新博客了，其实以前是打算一个月至少写一篇文章的，只不过实际情况却让我很难抽出时间去写作。这一篇文章也是百忙之中抽出一个中午写成的，也正是想胡乱记一记最近的想法和事情。</p><h2 id="暑假"><a href="#暑假" class="headerlink" title="暑假"></a>暑假</h2><p>暑假回到贵州小城，过得十分糜烂，吃了睡睡了吃的生活，倒是很规律的。暑假的减肥计划略有进展，减了有将近１０斤，至少人看上去瘦下来了一点……但还是得继续保持下去才行。</p><p>弟弟也上高中了，突然就感觉时间过得好快，都已经成为了不会玩儿童角色扮演的人了。有一种莫名的苍白感。</p><p>暑假真的过得很平淡，我没有去哪里玩，也没有觉得发生过什么有意思的事，如果真要说理解了什么的话，我或许更理解父母了吧，弟弟比我早上学而且要住校，他去高中之后，家里面变得冷清了不少，很多时候我都在缺漏感中无所事事，我离开家去广东之后，家里面就只剩下父母了，这种感觉恐怕是很难受的吧。我能做的就只有多打打电话了。</p><p>那时走在小城的街道上，陪外公外婆散步，如果是以前的话，打一个不恰当的比方，在晚上散步的时候就跟玩神奇宝贝探草一样，走一两步就可以遇见外公外婆的老朋友或者亲戚，而今年暑假遇到他们的频率大大降低了，他们一个一个离开了，外公外婆每隔一个月或半个月就要参加葬礼，这种滋味实在是不好受的。</p><p>总感觉都在往消沉的方向驶去，但确确实实的，这是这个暑假给我的唯一感受。</p><p>想起来还有一件更消沉的事，先暂时不说了，实在是闹心，或许在文末会写写……</p><h2 id="开学"><a href="#开学" class="headerlink" title="开学"></a>开学</h2><p>不知道为什么，我感觉开学的事比期末月还要多，比期末月还要忙，除了没有考试压力外，基本上所有方面都胜过期末月……从８月２８号进校开始到９月１６日，我已经连轴转了将近三周了，除了今天和上周六的睡眠时间超过了７ｈ，我的睡眠都在７ｈ以下……感觉自己已经快透支了……</p><p>今年的课程也开始变得正式专攻起来，局解生理生化，遗传微生物心理……后面压力估计会更大，加油吧。</p><p>再友好吐槽一下今年的新生，怎么军训连着两三天都在下雨还在因为炎热原因缩短训练时间哇（狠狠嫉妒）相比之下哪怕红色暴雨大二还得在露天游泳池游泳，还得“四渡赤水”去教室上课，还得在局解实验室弯腰一整天……新生下训时间甚至比０４下课还早，有些时候我还吃不上饭，究竟谁在军训？</p><p>唉，再撑半个月吧，等到国庆了一切都会好起来的，应该吧。</p><h2 id="局解"><a href="#局解" class="headerlink" title="局解"></a>局解</h2><p>想了一想，还是得专门开一个标题来写写这么一门课。</p><p>都说系解不会局解来补，果真如此，实际上手开刀认结构之后真的印象很深刻，我们是１６人一位大体老师，４人小组共四组分别处理四肢，我所在的小组是右上肢。</p><p>我们的大体老师很壮硕，皮下脂肪很厚很多，局解实验室只在周一周二开放，所以我们只能在周一周二从早干到晚，中午也不休息。在脂肪中寻找神经是件累活，不过找到技巧之后也倒还好了。同组的有两名女生，她们真的很能干，理论知识也掌握的很好，某种意义上我是被带飞了。</p><p>大体老师想必是一名体力劳动者吧，右臂肌肉发达，背部皮肤有近１ｃｍ后，皮下筋膜强韧。他静静地躺在那，一切尽在不言中。在这里也感谢大体老师，向您致以崇高敬意。</p><p><img src="https://david03.oss-cn-guangzhou.aliyuncs.com/blogpic/202309161430200.jpg"></p><h2 id="咪咪"><a href="#咪咪" class="headerlink" title="咪咪"></a>咪咪</h2><p>想了很久，我决定还是写一下它。</p><p>它来到我们家的时间并不算太长，在我放暑假之前吧，它就这么突然出现在我们家１８楼顶的菜园里，怯怯生生的。可能是被小孩恶作剧抱上来的吧，总之我们就这么接触了。</p><p>第一次见到它时，它饿坏了，身体扁扁的，父亲从家里拿了一些剩肉给它，这才把它从死亡边缘救回来。久而久之，我们便熟络起来，我们每天都到楼顶上给它送肉吃，它一见到我们便过来蹭我们，乖极了。</p><p>于是我们便收养了它，因为母亲不喜欢猫进家，所以我们暂时便把它放养到了楼顶菜园（小地方城市的楼顶往往都是自己划地圈起来的，可以自由进出），整一栋楼的人几乎都知道楼顶有我们家的猫，大家也经常带点小零食上来喂猫，它也从来不露爪子，很粘人很粘人，看到有人上来就喵喵叫，然后上前蹭蹭。也有人投诉过，所以我们也会限制它的活动，也打算不久之后就收回家来养。</p><p><img src="https://david03.oss-cn-guangzhou.aliyuncs.com/blogpic/202309161430348.jpg"></p><p><img src="https://david03.oss-cn-guangzhou.aliyuncs.com/blogpic/202309161430347.jpg"></p><p>因为发现它时它可能才几个月大，所以并没有什么野性，很快便像家猫一般听话了，我们给它取了一个很普遍的名字——咪咪，似乎中国一半的猫都叫这个名字吧……不过它确实对我来讲是独一无二的，我常常没事就上去陪它玩耍，主要是自己实在是无所事事，弟弟上学之后就没人可以一起玩了所以只好上去和猫咪消磨时光。</p><p>到了再后来，咪咪一听到门口传来我的声音，就飞一般窜到楼梯口等我，扑拉我的裤腿，蹦蹦跳跳的。经过几个月的成长后，它早就可以顺着楼梯离开我们了，但是它始终都呆在我家的菜园里，只要一叫它它就会奔到眼前。有一次我外出理发，听到业主群里面有人说谁家的猫跑到楼下去了，我一看照片是咪咪。我那时本来在排队的，也快到我了，但我想都不想就跑回家了，母亲父亲也出门四处寻找。等我回到楼顶，才发现咪咪它依旧在那，见着我喵喵叫……</p><p>再到后来，母亲也心软了，打算把它带回家了。我返校之后几天，父亲在网上订购了猫粮，弟弟在学校还常常专门打电话问起咪咪怎么样。不知不觉间，咪咪已经成为了我们家中的一员。</p><p>……</p><p>……</p><p>……</p><p>就在猫粮到货的前一天，咪咪失踪了。</p><p>父亲在楼顶呼唤它的名字，没有回应。估计是被人带走收养了吧，母亲这样认为的，带有一点点不安。估计是被好心人收养了吧，希望如此……</p><p>猫粮到货那一天，我们才知道咪咪究竟去哪里了。</p><p><img src="https://david03.oss-cn-guangzhou.aliyuncs.com/blogpic/202309161430828.png"></p><p><img src="https://david03.oss-cn-guangzhou.aliyuncs.com/blogpic/202309161430290.png"></p><p><img src="https://david03.oss-cn-guangzhou.aliyuncs.com/blogpic/202309161430354.png"></p><p><img src="https://david03.oss-cn-guangzhou.aliyuncs.com/blogpic/202309161436017.png"></p><p><img src="https://david03.oss-cn-guangzhou.aliyuncs.com/blogpic/202309161430346.png"></p><p><img src="https://david03.oss-cn-guangzhou.aliyuncs.com/blogpic/202309161436016.png"></p><p><img src="https://david03.oss-cn-guangzhou.aliyuncs.com/blogpic/202309161436013.png"></p><p>医学院的老师告诉我，要敬畏生命。这是个原则性的问题，在动物实验当中，出于伦理学观念也都会尽量用最快捷痛苦最少的方式了结小白鼠小白兔小蛤蟆的生命，窒息的过程是极度痛苦而漫长的，哺乳动物的窒息更是如此：</p><p><img src="https://david03.oss-cn-guangzhou.aliyuncs.com/blogpic/202309161438807.png"></p><p>这个暑假很无趣，周围老人都在一个个离去，咪咪的到来可以说是我这个消沉的暑假唯一的一个闪光点，但很快便暗淡了。</p><p>敬畏生命！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;近况一览（暑假－大二开学初）&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#近况一览（暑假－大二开学初）&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;近况一览（暑假－大二开学初）&quot;&gt;&lt;/a&gt;近况一览（暑假－大二开学初）&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;文前&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#文前&quot;</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>大一结束了</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2023/07/09/%E5%A4%A7%E4%B8%80%E7%BB%93%E6%9D%9F%E4%BA%86/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2023/07/09/%E5%A4%A7%E4%B8%80%E7%BB%93%E6%9D%9F%E4%BA%86/</id>
    <published>2023-07-09T02:38:32.000Z</published>
    <updated>2023-07-09T06:46:13.787Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="大一结束了"><a href="#大一结束了" class="headerlink" title="大一结束了"></a>大一结束了</h1><h2 id="小侃一下"><a href="#小侃一下" class="headerlink" title="小侃一下"></a>小侃一下</h2><p>最近半个月实在是让人难受，期末考试应接不暇，让我找到了高考冲刺阶段的感觉……每天睡眠都不足6个小时，经常性4点睡8点起，真不敢相信我居然能安然无恙的挺过来。</p><p>很快啊，我的大一就这样结束了，回想起来，感觉自己好像还什么都没做大一就结束了……</p><h2 id="先说说考试月吧"><a href="#先说说考试月吧" class="headerlink" title="先说说考试月吧"></a>先说说考试月吧</h2><p>期末考试月从6月初持续到7月初，一个多月的时间，考了大学物理，大学体育，英语四级，近现代史纲，有机化学，英语文献阅读及视听说，系统解剖学，组织胚胎学，还有一些杂七杂八的线上选修考试，平均下来3~4天一门，时间还算充裕，比大二好很多。</p><p>有些时候觉得自己是真的愚蠢，把所有事情都堆积到期末一个月去做完；但有些时候又觉得自己真的能爆发出很大的潜力，能够活过考试月……1天速通大学物理，1天速通近现代史纲，3天速通有机，3天速通系解，4天速通组胚，四级考试当天上午才知道题型……无他，特种兵耳。</p><p>所以下学期大二千万不能再这样了，虽说确实可以短时间背题库背真题去蒙混过关还取得一个不错的成绩，但是真的是在偿命……</p><p>背题库也挺折磨人的，系解1800题，组胚800题……</p><p>但总之，考试结束了，不需要再烦恼复习不完这些了，大一也结束了，一切都在有条不紊地进行着，那就继续前行吧。</p><h2 id="肉酱"><a href="#肉酱" class="headerlink" title="肉酱"></a>肉酱</h2><p>肉酱是我高三的同桌，之所以叫“肉酱”是因为这两个字的发音和他的名字很像，而且名字后面有个酱字会显得亲切而抽象，所以我叫他肉酱。（这么想想突然发现以前写的人物志遗漏了他，实在可惜)</p><p>肉酱去年没考好，所以复读了一年，今年考完试后，他就来找我玩了。一年不见，感觉他并没有很多的变化，我一眼就认出了他，反倒是我，头发长了，体型圆了，他愣是看了我半天才反应过来是我。我们有一句没一句的胡乱谈论着，聊大学，聊高中，聊复读，聊二次元，聊天聊地。</p><p>他今年的考试也没有很理想，比起去年的排位上涨的不多，但比起去年他额外参加了几个学校综合测价考核并通过了，所以倒也达成了目的。他跟我讲复读的那些事，讲高三的那些事，我这才意识到自己好像已经把高三忘记的差不多了。前几天看朋友圈，教我们语文的东老师和化学菜菜子老师也退休了，加上去年教完我们就退休的生物老师和物理老师，我的高三“天团”已退役一半以上了。有一种物是人非的感觉。</p><h2 id="接下来"><a href="#接下来" class="headerlink" title="接下来"></a>接下来</h2><p>接下来我应该做一些什么呢，长达一个半月的暑假，感觉可以做好多好多事。</p><p>我想再搭建一个资源站，来存放学习资料（正经的)，因为确实资料挺多的，放在单独的资源站方便整理和分享。如果有看到这里的有经验的朋友能推荐一下搭配吗？</p><p>我还想实打实地学一下打谱，每次吹口琴扒谱都得手写＋试吹，效率实在太低。</p><p>更新一下厕纸小说……</p><p>准备一下六级？（开始挖坑)</p><p>研究一下AE，抱抱佛脚，给下一届剪视频的时候肚子有一点货……</p><p>优化一下博客，图片头像加载问题等。</p><p>希望自己能做到，不过大概率是画饼就是了（恼)。</p><h2 id="最后一瞥"><a href="#最后一瞥" class="headerlink" title="最后一瞥"></a>最后一瞥</h2><p>今天我再次回到了这个我生活了16年的城市——深圳。不过，我是来和它彻底断绝的。过来处理一下宽带和资料，解决完这些之后，我就要彻底离开这个地方了，深圳将只留存我的回忆了。（写到这里突然开始陷入回忆，长久不能平息，我在想要不要单独写一篇文章来写写，但思来想去还是算了，就简单在这里写写好了。)</p><p>十六年的分量很重，小学，初中，高中，我的所有朋友，我的很多故事，都发生在这里，都发生在这里的那时，要写下来的话一篇文章肯定是不够的了所以就写写最后吧。</p><p>有将近一年没回来深圳了，昨天在深圳北出站的时候有一种很陌生的感觉，有一种萧条的匆忙感，从下高铁开始就一直被喇叭催促，人们像沙丁鱼一样奔走不会停歇，没有座椅的地铁站和大街，就是一种无声的催促，催促着我赶紧走不要停。听着熟悉的地铁音，迈着不熟悉的步伐，那一种遗落感，让我格格不入，我大抵已经被排除出去了吧。</p><p>来回奔走一天之后，我一开始的那种要离开的失落感已经消失了，取而代之的反而是一种欣慰，庆幸自己看到了这个城市冷酷的一面，这种感觉是生活在这的时候是很难感受到的，只有外来人才会感觉到的一种所谓的艰辛。贵得离谱的酒店和饭菜，到处嘈杂的修路工地，繁华与苟且并存……</p><p>那么，就给它最后一瞥吧，在我离开之前。一切依旧。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;大一结束了&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#大一结束了&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;大一结束了&quot;&gt;&lt;/a&gt;大一结束了&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;小侃一下&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#小侃一下&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;小侃一下&quot;</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>高考引发的回忆</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2023/06/08/%E9%AB%98%E8%80%83%E5%BC%95%E5%8F%91%E7%9A%84%E5%9B%9E%E5%BF%86/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2023/06/08/%E9%AB%98%E8%80%83%E5%BC%95%E5%8F%91%E7%9A%84%E5%9B%9E%E5%BF%86/</id>
    <published>2023-06-07T16:25:13.000Z</published>
    <updated>2023-06-07T17:53:33.080Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="高考引发的回忆"><a href="#高考引发的回忆" class="headerlink" title="高考引发的回忆"></a>高考引发的回忆</h1><h2 id="前文"><a href="#前文" class="headerlink" title="前文"></a>前文</h2><p>今天是6月7号，2023年的高考。不过，我的高考已经在去年结束了。</p><p>我同样没闲着，上午考完了大学物理，下午考完了选科体育，倒也对应了。晚上吃饭的时候，打开朋友圈，就被满屏的哀嚎给震住了。当时第一眼还心想，高考还没结束就来朋友圈抱怨，心也是真大，而且我好像也没加多少23届的学弟学妹啊？后来才发现都是同届的人在破防，打开网上流传下来的数学卷子一看。说实话，我一直相信自己已经放下过去这个心坎了，但看到题目思考一番过后，我还是感觉到了一种无力感。头一次，那种所谓时代的残酷感，降临到我的头上。</p><h2 id="那时"><a href="#那时" class="headerlink" title="那时"></a>那时</h2><p>去年那个时候，我坐在考场里，外面阴阴沉沉的，看上去马上就要下雨了。昏暗的天显得教室里格外敞亮，显得多多少少有一种不真实感。我坐在正中央略靠前一点的位置，看着试卷发到我手上，五分钟的审题时间，等发到我到时候只有不到四分钟了，我熟练地粗览着题目，没有意识到接下来将会发生的一切……或许是考前的备考已经让我麻木了吧，我简单看完题目之后就觉得难度只是中规中矩，除了图少了一点，并没有什么太大的异样感。</p><p>广播响了，开始答题。千千万万的考生，和我一样在这场当时我们所认为可以改变人生的考试上奋笔疾书。</p><p>一开始出现卡壳的是一道选择吧，总之是在第七题之前，是一道陌生的概念——质数的某某某，我记不太清了，这或许是我尽力去遗忘的结果吧。因为确实是没有讲过和练习过的题目，我很熟练地取舍后就跳过了……我不知道后面到底发生了什么，很多细节很多题目我都记不清了，我只知道我越往后越绝望，那一种窒息感让空调房里格外焦灼。跳过了一题又一题，绝望感一次次加深，这和我模拟那么多个月的考试完全不一样，它熟悉而陌生，但它又决定了那时我认为的一切。感觉那段记忆就跟空白一样，我记得我交完卷后，才意识到外面的雨早就下了多时了，隔壁考场有人哭晕过去了。</p><p>考前老师说，不管题目怎么样，笑着走出来。我确实笑着走出来了，僵硬着。回备考室路上的记忆也是一片空白的，直到回到备考室和高三楼教室，才逐渐清晰起来。可以明显感觉到，相比起考完语文，大家这次多了一点点消沉，不过还是有说有笑地吐槽，极力去避开这些话题，为了稳住心态。</p><p>那天晚上，我在宿舍给母亲打电话，说着说着，声音便有些颤抖，我极力压抑住这种悲伤，告诉她我数学考砸了。母亲好一通安慰，连向来严厉的父亲也一起，才好受了一些。</p><p>后面的考试，直到最后一科化学，都很好地完成了，也没有太受数学的影响，这种抗压考验也算是练就多时了。考完那天下午，全家开着车来接我，我那时才从网上知道，这次数学或许创造了“最难”的历史（虽然感觉和08年还是有点差距)。</p><p>数学一直以来都算是我的“薄弱”科目，不过平常历次考试也基本能上110以上，应该算中上等吧。现在想想，那时真的卵足了劲去学数学，常常用其他科目学习时间去刷题，就是为了给我的薄弱科目拉上一把，主攻中等偏难的题，就是为了保底120。其他科目我倒不怎么担心，甚至还能靠语文来拉个10来分，我至今还能想起倒数第二次模拟考试，我还进了班级前三，那时640就像掌中之物一样。但是最后这些努力基本用错了方向，新一卷命题组寻求选拔创新性人才，刷题补漏已经被淘汰了！中等题数量被删的少得可怜，那么多日日夜夜的刷题，起到的作用微乎其微。</p><p>遗憾吗？遗憾，错付的感觉不可能不遗憾；失望吗？失望，背刺的痛苦不可能不失望。</p><p>但，那又怎样呢？考都考完了，该往前走还是得往前，不是吗？所以，那时的事又关我什么事？</p><h2 id="这时"><a href="#这时" class="headerlink" title="这时"></a>这时</h2><p>我已经是一名大学生了，过去了这么久，很多那时的感受也已经记不清了。若不是今天看到朋友圈里溢出屏幕外的怨念，我应该还在思考明早和中午吃些什么好。只不过，往往对比给人带来的伤害才是最大的，我很羡慕这一届考生，也正是这种羡慕，如同毒药一般侵蚀着我。一年前尽力去遗忘的事，现如今一个个显现在脑海当中。</p><p>为什么去年数学这么难，为什么今年简单不少；为什么我会一直纠结这些，为什么我没有保持那种强大的平常心？越这么去想，就越觉得遗憾。哪怕今天的物理考试发挥得不错，哪怕今天的乒乓球考试没有失球，哪怕我还是如愿学了医（痛失5+3和八年制)，我总想得到更好的，我总是如此的贪婪，总想着天时地利人和，总想着风调雨顺万事大吉……</p><p>我一直靠写文章来与自己和解，这一篇也是同样的，今天晚上和高中同学微信聊天，聊起了高一时候的往事……原来那个谁和她表白了啊，原来门口黑板上写的小诗是被擦去了啊，原来垃圾桶是被一起丢进回收站收走了啊……快乐的时光和记忆总是在失落的时候突然出现，给予自己和解的力量。</p><p>那两个半小时，是窒息的，但，并不是致命的。不管怎么说，过去的终究是过去了，比起去抱怨过去和时代，不如想想接下来要考试的系解怎么不挂科吧。</p><p>当然，这并不影响我依旧厌恶那时搞创新的高考命题组，也不影响我认为制度尚需改进，妥协并不是向不圆满罢休，而是同命运和解。</p><h2 id="最后"><a href="#最后" class="headerlink" title="最后"></a>最后</h2><p>祝高考顺利。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;高考引发的回忆&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#高考引发的回忆&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;高考引发的回忆&quot;&gt;&lt;/a&gt;高考引发的回忆&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;前文&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#前文&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;前</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>四月杂记</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2023/05/05/%E5%9B%9B%E6%9C%88%E6%9D%82%E8%AE%B0/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2023/05/05/%E5%9B%9B%E6%9C%88%E6%9D%82%E8%AE%B0/</id>
    <published>2023-05-05T11:26:49.000Z</published>
    <updated>2023-05-05T13:29:29.243Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="四月重拾"><a href="#四月重拾" class="headerlink" title="四月重拾"></a>四月重拾</h1><h2 id="文前小侃"><a href="#文前小侃" class="headerlink" title="文前小侃"></a>文前小侃</h2><p>突然发现自己有一个多月没有写些什么了，乍一想也想不出什么特别合理的理由来填塞这段空白。过去的一个多月我又经历了些什么呢，细细想来又显得琐碎了，那么就如彳亍一般随便写写吧，把这些杂七杂八的念想胡乱排列一下。</p><h2 id="重拾"><a href="#重拾" class="headerlink" title="重拾"></a>重拾</h2><h3 id="狂人·顺德"><a href="#狂人·顺德" class="headerlink" title="狂人·顺德"></a>狂人·顺德</h3><p>我又与狂人相见了，时隔接近一年，他还是没有什么变化，肥厚的嘴唇和宽大的下肢总是能让我在人群当中一眼锁定到他，哦，还有那标志性的笑脸。高考之后他选择留在深圳上学，选择了港中大的统计专业，在我的印象里他总是与数学相关的，从高中开始他对数学就有着一种天然的兴趣，不过相比起赖神那种狂热，也仅仅算作兴趣吧，尽管如此，我对于他的数学能力还是很十分佩服。</p><p>他打算到广州一带来玩一玩，于是我们便约好一起在五一前两天随便逛逛。</p><p>第一天我们一起去了顺德的和美术馆，这也是他此行的最大目的，来看看张恩利的艺术展。我是不怎么了解抽象作品的，也是头一次专门去看画展，美术馆里面人很少，哪怕是五一假期。狂人很喜欢画这些，在上学的时候我就看过他四处涂抹的作品，笔记本上，课本上，手上，废纸草稿纸上，布袋子上……好像只要有空间的余裕，就可以作为他的画布。</p><p>从某种意义上来讲，我也算有备而来了，带着这样一位“行家”，可以有点思路地去漫游美术馆。本来我是不抱有多大期待的，因为我本身并没有多大的兴趣，直到去了美术馆后，我才发现我们竟然在里面呆了将近四个小时。</p><p>我们走走停停，在几乎每一幅画前停留，艺术的线条，仅仅只是各种线条和色块，是真的能让人感到情绪的波动。以前学习国画的时候就听老师讲过，纯粹的艺术美感，是不需要什么花里胡哨的技法的，只需要简单的勾勒和涂抹就可以让观者感知到，甚至是完全零基础的观者。这句话我是真真切切体会到了。</p><p>不仅仅是张恩利的画，我在和美术馆还发现了国画展厅，里面也惊喜不断，居然还有吴冠中，张大千，张春芽的作品。他跟我讲张恩利，我跟他讲国画笔法，倒也互补了。</p><p>拍了不少照片，我就统一整理到文章末尾了。</p><h3 id="狂人·广州"><a href="#狂人·广州" class="headerlink" title="狂人·广州"></a>狂人·广州</h3><p>第二天我们坐地铁去了广州，中午本来想去找一找大学城的同学蹭饭，不料想都五一出游了，我们只好骑着车在大学边上游荡。而这仅仅是劳累的开始……</p><p>随便找了一家鳗鱼饭吃了后，我们打算去省博物馆逛一逛，因为听说最近有维多利亚专展，坐了很久的地铁，一出站门就感受到了热浪，到博物馆门口打算买票才发现一直到五一假期结束为止的所有票都售罄了……遂作罢，打算去隔壁的图书馆看看书消磨时间，到图书馆门口才发现门口排了好长的队（图书馆看书居然也要排队了？)，还需要提前几天预约……遂作罢，于是打算去广州塔底下逛一逛……</p><p>从挤进全是人的地铁那一刻，我就意识到自己的莽撞，这是五一假期啊，去标志性地标下面不纯纯去感受人民的力量？一下地铁，就感受到了来自广大人民的压迫感……我们被人流推着前进，好不容易才脱身，时间也不早了……最后我们随便找了一家桌球馆打了一个半小时的桌球，品味了一下广州美食KFC就回去了。</p><h3 id="杂想·电影"><a href="#杂想·电影" class="headerlink" title="杂想·电影"></a>杂想·电影</h3><p>四月中旬的时候在宿舍床上影院看了《流浪地球2》和《战争之王》。本来想写些观后的但时间太紧张也就忘了，现在写有补作业之嫌，所以就不细写了（强行找理由摆烂……想起来EVA的观感好像也没写，不过这个等看完新剧场版之后再说吧)。</p><p>先简单说说《流浪地球2》吧，感觉没有期待的那么好，但也是国产科幻电影的一个标杆了。里面的大场景表现很多，特效也比较精细，不过少数3D建模画面还是有点肉眼可见的不自然，比方说阴影之类的。中间有一段地方的分镜有一点突兀，就是建造发动机的一段多镜头展示采用的遮罩转场，有一点PPT塑料感……其他都很好，就这一段有点让我印象深刻。采用的时间线叙事法也挺不错，剧情节奏也比较紧凑，多余的部分很少。总体来看观感是挺好的，打分如下：</p><p>电影画面——四星★★★★</p><p>表现内核——三星上★★★☆</p><p>总评——三星上★★★☆</p><p>再来说说《战争之王》吧，这也可以算是一部经典老片了，里面的人物演绎和剧情寓意都是显然式的，运镜也很成熟，没有过多去发掘的点，因为本身反战的宣传就是如标题一般，整部电影看下来也就不需要多去观察，体会就好。</p><p>电影画面——四星★★★★</p><p>表现内核——四星★★★★</p><p>总评——四星★★★★</p><h3 id="杂谈·往事"><a href="#杂谈·往事" class="headerlink" title="杂谈·往事"></a>杂谈·往事</h3><p>4月29号那天，婷姐（初中语文老师)微信发了一条消息给我，是一张五年前的照片，照片上是五年前的4月29号她带着初中的我们到香港徒步旅行的海边合影，看到照片的一瞬间勾起了不少回忆，尤其是看到我那瘦瘦的样子，对比起现在真的是千差万别。</p><p>那时候婷姐经常带着我们出去徒步旅行，说是可以提高写作能力，确实，写作能力和阅历是息息相关的，多出去走走总是好的，不过更多的时候仅仅是想出去玩吧。那时候没有疫情管制，四处走也方便，出入香港也挺方便，我们班里一伙人就跟着婷姐“走南闯北”，印象里香港去过两次，都是选择了不同的徒步路线，具体也记不清了。</p><p>现在相比起初中倒是自由了不少，但已经没有多少精力像那时一样自由四处游玩了……</p><h2 id="后记"><a href="#后记" class="headerlink" title="后记"></a>后记</h2><p>感觉自己的精力真的大不如从前了，2000字不到的文章都感到疲累了，写到此处就感觉差不多了，遂止笔。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;四月重拾&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#四月重拾&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;四月重拾&quot;&gt;&lt;/a&gt;四月重拾&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;文前小侃&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#文前小侃&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;文前小侃&quot;&gt;&lt;/a</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《铃芽之旅》——与过去的和解</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2023/04/02/%E3%80%8A%E9%93%83%E8%8A%BD%E4%B9%8B%E6%97%85%E3%80%8B%E2%80%94%E2%80%94%E4%B8%8E%E8%BF%87%E5%8E%BB%E7%9A%84%E5%92%8C%E8%A7%A3/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2023/04/02/%E3%80%8A%E9%93%83%E8%8A%BD%E4%B9%8B%E6%97%85%E3%80%8B%E2%80%94%E2%80%94%E4%B8%8E%E8%BF%87%E5%8E%BB%E7%9A%84%E5%92%8C%E8%A7%A3/</id>
    <published>2023-04-02T15:34:09.000Z</published>
    <updated>2023-04-04T18:12:16.282Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="《铃芽之旅》——与过去的和解"><a href="#《铃芽之旅》——与过去的和解" class="headerlink" title="《铃芽之旅》——与过去的和解"></a>《铃芽之旅》——与过去的和解</h1><h2 id="写在前面的一点闲话"><a href="#写在前面的一点闲话" class="headerlink" title="写在前面的一点闲话"></a>写在前面的一点闲话</h2><p>早上七点钟就爬起来，以为我要去看电影？错了！我那么早爬起来是因为运气不好被排进当天第一轮体测，八点开测1000m和50m，这对于凌晨一点才睡觉的我来讲无疑是一种考验……</p><p>当跑完1000m的时候，我能感觉到自己要飞升了……唉，想当年初中的时候还可以跑2min58s的，现在能跑进4分半就谢天谢地了，总结来讲就一个字——懒。不过最后也还是越过及格线了，哈哈，但要敲响警钟，得好好锻炼身体了，不然下次可能真的得进自家医院抢救了……</p><p>考完体测，上学期遗留下来的让人焦虑的考试都已完毕，美好大学生活又开始了。与高中同学约好下午去看电影《铃芽之旅》晚上再吃一顿饭，我拖着好像不是自己的四肢，坐了一个多小时的车去电影院，电影院外部设施破破旧旧的，刚下车看到入口心就凉了半截，所幸内部设施不像外部一样破旧，标准激光厅也挺让人满意的，也就安心坐下来看电影了。</p><p>……</p><p>现在这里放出一个总评吧，四星★★★★，主要给画面。</p><p>分评如下：</p><p>电影画面——四星上★★★★☆</p><p>表现内核——三星★★★</p><p>观影体验（不计入总评)——二星上★★☆</p><h2 id="关于电影画面"><a href="#关于电影画面" class="headerlink" title="关于电影画面"></a>关于电影画面</h2><p>不得不说新海诚对于画面的掌控还是很强的，各种运镜分镜运用的出神入化，三分法构图能玩出花来。熟悉我的人应该都知道我对于一部电影的评价优先级是先画面后内容的，所以《铃芽之旅》的画面大张力很好的让我给了它很好的印象。在此之前的《你的名字》《天气之子》《秒速五厘米》也是，画面总是让人感到无比的舒适。</p><p>三分法确实是被玩出花来了，不过三分法构图看多了也会进入一种审美疲劳，我一开始还在想如果《铃芽之旅》如果用一些中心对称构图会不会更新颖（文艺复兴)一点，类似《布达佩斯大饭店》《2001：太空漫游》之类的，但后来又转念一想中心对称构图本就不适合新海诚一贯以来的柔美壮阔主题风，或许三分法还是最优解吧。</p><p>发现日本动画电影对于乡下总有一种特殊的情结，电影中的很多画面都描绘着乡村小道，海滨草地，山原田野，这样一种对自然美的描绘或许算是日本动画的一种母题和美好理想与向往了，一种工业化时代的怀念吧。</p><p>总而言之，在画面这一块《铃芽之旅》是做得十分出色的，尤其对各种大场面的描绘实在是触人心弦。毋庸置疑，这应该是近两年我看过拥有最佳画面的动画电影。</p><h2 id="关于电影的表现内容和内核（可能包含剧透"><a href="#关于电影的表现内容和内核（可能包含剧透" class="headerlink" title="关于电影的表现内容和内核（可能包含剧透)"></a>关于电影的表现内容和内核（可能包含剧透)</h2><p>谈完画面这种表面的，就轮到电影的内容内核了。</p><p>该怎么说呢，我自认为《铃芽之旅》如果能延长一点时间去表现故事或许会更好。</p><p>如果要用一句话来讲述这部电影的内容——这是一个围绕着一个为了关“门”而延续的旅程，旅程的最终主人公终于实现了与过去的和解。</p><p>中间穿插着很浓厚的日本神话文化，本人对日本文化并不算了解，但是里面所营造的日本神话氛围是很明显的，“猫”的文化内涵，“地震神话”中的“蚓厄”以及随之响起的吟诵BGM，这些都是影片直接表达的内容，包括男主，让我感到了阴阳师中符术的感觉（或许就取材于传统阴阳师吧)。这种文化的表现有利有弊，因为要从对日式幻想风转变到日本神话，难免会令部分人感到有些突兀。不过对于我来讲这倒没有什么，日本的志怪神话，妖精故事本就算是幻想风的一种本源，也算是日本电影的一个母题了。</p><p>回到问题所在，感觉这部电影最大的缺点就在于时间太短，想表达的内容很多，但实际表达的内容却很有限。我可以想到新海诚想表达一种人与自然的关系，人与过去时间的和解，当今日本社会的人情关系，日本传统文化的现代延续云云，很多很多。但这样子就显得杂乱起来了，很多地方逻辑关系并不能很直观的表现，在几个画面过去后还得去反复思考。尤其是里面的男女主的情感线，感觉很潦草，这种着墨但不多的手法虽然也有其好处，但对于大部分观众来讲还是会感到不适应。如果像《哈尔的移动城堡》一样去描述男女主关系感觉会不会更合适一点。</p><p>自从在看过《未麻的部屋》之后，我对于动画电影的观看总是小心翼翼全神贯注的，对几乎每一个画面都会留心去观察，试图去发掘细节和伏笔，因为动画电影对于现实电影最大的优势就在于自由的分镜，只要有心去实现就一定能实现的画面，对于细节和伏笔的把握也就更加精细，之前看过的今敏的各个电影就是如此，对于画面的细节简直是可以用恐怖来形容了。这次也一样，我在影院里面想尽可能去抓住每一个伏笔，但很吃力，首先是因为画面的宏大壮美让人目不暇接，其次，是因为里面对于伏笔的设置和逻辑的自洽似乎是比较简单的。想想也是，要在如此短的时间内去表现这么多事物和内容，在逻辑自洽这方面内容就只能减少再减少了。比方说我看完电影就一直对右大臣的行为动机感到不解，为什么右大臣会喜欢铃芽，为什么右大臣要打开门造成灾厄，难不成这也是所谓“病娇”？现在倒有了自己的理解，但依旧觉得不能很好的解释。</p><p>再回到内核所在，我发现日本动画电影的最大母题应该就是“人与自我的和解”吧。从EVA，宫崎骏的《天空之城》《龙猫》《哈尔的移动城堡》，今敏的《东京教父》《红辣椒》《未麻的部屋》，再到新海诚的系列电影，都可以解构出这个母题，而表现这一母题的载体往往都是少年少女。《铃芽之旅》很好地延续了这样的传统，通过铃芽户缔这一角色展现出人在灾难之后勇敢的与伤痛，自然，自我的和解。</p><p>刚刚又想了一下，或许算是时代的一种潮流吧，现在的电影不像上世纪电影，已经很难去归结出一个大主题了，多主题这样子看似杂乱的叙事占据了大部分，这样子能激起更多的共鸣，虽说会显得杂乱，但也会更加切实，因为生活本身便是繁杂无章的啊。</p><h2 id="无端联想"><a href="#无端联想" class="headerlink" title="无端联想"></a>无端联想</h2><p>我在看电影的时候不自觉想到了六部作品。</p><p>看到右大臣说话的一瞬间——丘比！（幻视)快跑啊不要成为马猴烧酒哇啊啊啊啊！</p><p>看到男主瞬间——哈尔的移动城堡，那种气质好像啊。</p><p>看到男主念咒——阴阳师？？</p><p>看到蚓厄在东京上空盘绕——这算是致敬伊藤润二的《螺旋》吗，这场景感觉一模一样啊。</p><p>看到留美（片中那个胖胖的带两个小孩在酒吧工作的妈妈)——这名字，这体型，这眼睛，这职业，这也算是致敬吗？《未麻的部屋》中也有留美，并且体型和眼睛简直一个模子刻出来的，也算是表演行业……</p><p>还有一部，忘了</p><h2 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h2><p>总而言之，这还是一部很不错的电影，只要能够完全理解其中的逻辑闭环，是挺值得一看的。</p><h2 id="最后一点吐槽"><a href="#最后一点吐槽" class="headerlink" title="最后一点吐槽"></a>最后一点吐槽</h2><p>好，该说的正事都说完了，让我好好吐槽一下观影体验吧。</p><p>TMD为什么座位后面那三个初中女生从电影一开始到结束就在用手机打游戏还外放啊（离得比较远制止不了)，为什么左边那对情侣卿卿我我能这么大声啊（就在旁边提醒一下也就好了)，为什么那么多人拍照还要开闪光灯啊（骂骂咧咧)。后面在电梯里听到那三个女生讨论，还在讨论女主是不是初中生，大学生与初中生早恋云云，啊喂真的有16岁读高二的初中生吗，电影里面很清楚的说明了啊……（无语)。下次还是换一家电影院看IMAX吧，人与人之间的素质还是有参差的。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;《铃芽之旅》——与过去的和解&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#《铃芽之旅》——与过去的和解&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;《铃芽之旅》——与过去的和解&quot;&gt;&lt;/a&gt;《铃芽之旅》——与过去的和解&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;写在前面的一点闲话&quot;&gt;&lt;a hre</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    <category term="议论" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E8%AE%AE%E8%AE%BA/"/>
    
    <category term="影评" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E5%BD%B1%E8%AF%84/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>近期的学习与反思</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2023/03/31/%E8%BF%91%E6%9C%9F%E7%9A%84%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E4%B8%8E%E5%8F%8D%E6%80%9D/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2023/03/31/%E8%BF%91%E6%9C%9F%E7%9A%84%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E4%B8%8E%E5%8F%8D%E6%80%9D/</id>
    <published>2023-03-31T13:43:19.000Z</published>
    <updated>2023-03-31T16:39:41.047Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="近期的学习与反思"><a href="#近期的学习与反思" class="headerlink" title="近期的学习与反思"></a>近期的学习与反思</h1><h2 id="写在前面"><a href="#写在前面" class="headerlink" title="写在前面"></a>写在前面</h2><p>今天总算把上学期延期下来的所有考试给考完了，这折磨人的考试月终于结束了，短暂美好的大学生活又要开始了哈哈哈哈哈（一个月后又要进入考试月了)。今天晚上难得有时间，就简单对过去这几周个把月做一个简单的回顾与反思吧。</p><h2 id="回顾几场考试"><a href="#回顾几场考试" class="headerlink" title="回顾几场考试"></a>回顾几场考试</h2><p>这个月，真的让我有一种回到高考前的感觉。每天都有的早八，几乎排满一整天的课程……这几周的行程安排也是很单调的，早上七点半起床，上一上午课，中午匆忙睡个午觉，再上一下午课，晚上自习室自习到十一点半，十二点半上床睡觉。嗯，倒也是规律极了。</p><p>这一切都源自于上学期欠下来的债，上学期因为疫情的原因十月底基本上就已经没有线下课了，导致实验课延期，体侧延期，期末考试延期，很多很多事情都延期……延到这学期，让原本就已经显得急促的大一下，变得更加急促。为了赶上教学进度，我不得不面对天天满课的课表，不得不面对一周两期末考甚至三期末考的窘况。</p><p>对于思政，习概，军理，计算机，大心这样子的水课，靠考前一两天突击背一下刷一下题库也能取得不错的成绩。至于大学英语，高等数学，因为开学第一周便是这两门，基本没有准备时间，所幸上学期学的还记得不少，也就勉勉强强撑过去了。在这种考一天摆一天突击两三天的模式下我便度过了二月，度过了三月上旬……来到三月下旬，面对的只有最后两门了，医学细胞生物学和基础化学。</p><p>到现在我还在想，医学细胞生物学这门学科设立在大一上的意义何在，书本内容又长又臭还有零零散散的错误。让我在一学期里学透这本书完全是天方夜谭，可以说，对于里面的内容，会的本来就会，不会的还是不会（当然为了应付考试不得不会)……</p><p>里面的内容基本上都会在之后的其他医学类学科中再次学到，换句话说，这门学科应该可以算是通识类课程，如果只是粗略学习的话，这门课作为医学生的开头还是挺好的。这么想的话倒还不错，只要学的不那么快……</p><p>所以我不得不在解决完三月上旬的所有考试后立刻着手开始<del>复习</del>（划掉)预习，<del>复习</del>（划掉)预习完一本近500页（当然实际需要看的其实也就一半，但这样还是很多)，每页内容都堪比高中生物五页内容的书需要多久？我实践过后得出来了结论——5天，只要每天8小时的高强度复习（每天八小时是因为还有课要上，如果可以我巴不得一天十二小时都复习细生)，考完试我才发现在这五天内我显然是用力过猛了，考试并没有想象中那么难，而且老师还会捞人……这显得那五天我做了整整四五十面的笔记格外多余，不过也还好，这种用力过猛让我的成绩没有很难看。只不过，这四五十面工工整整的笔记的有效期只有五天不到实在是让我感到一种遗憾（考完就再也没有用了)。</p><p>风风火火考完细生，接着便是基础化学。从初中学化学一开始，我就招架不住它，可以说在所有的理科中我最不擅长的就是化学了，高考的时候也正是因为化学和数学而被拉分，所以我一开始就如临大敌一般在准备着，和细生的五天不一样，我基化花了七天，有一本基础化学学习指导手册，听不知哪传来的“可靠消息”，期末考试大部分题都会出自这本，于是我便花了七天把这本书大部分题目刷了看了。算下来题也不是很多，做了三四百，看了三四百的样子，七天，和细生一样，每天八小时，考完试后也和细生一样，我才发现我又用力过猛了，考试的题和这本书完全没有什么一样的地方，难度更是差了一个量级（黑脸)……这显得这七天我做的这么多题都格外多余，不过也还好，感觉这次考试成绩应该也不会太难看。</p><p>就这样，忙忙碌碌三月份过去了，用力过猛除了让我考过了简单复习就能考过的考试，我又得到了什么？</p><h2 id="大学学业的再思考"><a href="#大学学业的再思考" class="headerlink" title="大学学业的再思考"></a>大学学业的再思考</h2><p>我大概明白为什么我会怀念高考那段日子了，每天接触新知识新理论和重复性刷题所带来的疲劳感完全是两码事。我现在更愿意说，高考备考更像是一种在舒适区里面的疲劳，而大学学习更像是在探索中的疲劳。没有人指导，也没有一个明确的备考方向，是一种摸黑前进一般的学习。知识的密度也不一样，到了高三之后，基本上就没有什么新的知识输入了，而大学一学期学完的内容可能比高中三年都要多。</p><p>不仅如此，还要应对社团，家庭，人际，学业，经济等各方面因素的围剿，身心俱疲的同时还要保持这种知识的不断吸收，对于精神来讲实在是一种折磨……</p><p>不过，这些原因我感觉都是比较表浅的，在经过一番思考过后，我又得出了一个结论——极低的回报反馈让人动力不足。</p><p>对于细生，内容又长又臭，同样，系统解剖学也是，但是我更愿意将精力投入到系统解剖学，让我看一整天的霍琨都可以。因为我知道系统解剖学学到的知识我以后大概率会用得上，而细生？我学了什么？这或许便是实用主义的体现吧。</p><p>当我做完这么多笔记却在一场考试后就成了一摞废纸时，我感受到了一种辜负，我付出的和我得到的并不对等，我付出了极大的心血和极多的时间，只是为了应付考试，得一个高一点的绩点……而且这门课完全无关痛痒……</p><p>所有的所有，都可以归因于极低的回报反馈率，这也大概率是我感到迷茫的原因了。</p><p>网站被黑客攻击的那一天晚上，我正在会议厅听讲座，给我们做讲座的是一位骨科主任，带过很多优秀的博士研究生，硕士研究生和本科大创生，他在不断push让我感到焦虑的同时，也让我认识到了那些优秀的人的共同点，那就是都拥有一个明确目标。</p><p>高考过后，我有多久没有再确立自己的下一个目标了呢？这值得我反思。或许，是时候稍微停下来，跳出来看一看了，一条路埋头走到黑那是确立目标后才应该做的事。现在才刚刚开始，一切都还有时间去发现。</p><p>哈哈，不自觉自己居然又写到十二点半了，今早开始还有一整天的选修，那么就止笔于此吧。</p><p>希望自己能早日发现下一个目标吧，加油！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;近期的学习与反思&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#近期的学习与反思&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;近期的学习与反思&quot;&gt;&lt;/a&gt;近期的学习与反思&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;写在前面&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#写在前面&quot; class=&quot;headerlink&quot; </summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我为什么写博客</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2023/03/17/%E6%88%91%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%86%99%E5%8D%9A%E5%AE%A2/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2023/03/17/%E6%88%91%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%86%99%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</id>
    <published>2023-03-16T16:49:32.000Z</published>
    <updated>2023-03-18T15:07:34.750Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="我为什么写博客"><a href="#我为什么写博客" class="headerlink" title="我为什么写博客"></a>我为什么写博客</h1><p>从最开始制作静态名片，到现在建站并稳定运行也有将近三年了，这三年里我经历了很多事，遇见了很多人，感受到了许多，体悟到了许多。</p><p>回顾一下之前的文章，突然有一种莫名的自我感觉。是实实在在感到了一种时间的穿梭感，原来那年那月那日我是如此所思所想，原来如此，原来如彼。</p><p>我是为何要写博客的呢，如果放在建站一开始的话我或许会回答是因为好奇和爱折腾，想去探索更多，学习更多的一种热情使然。但如果现在再去想想，以上原因依旧保留着，但多出了一个更主要的缘故—我想静静地书写过去，留住现在。</p><p>打开我的微信，距离上一次我发朋友圈已经有近一年了，还是高考录取结果的朋友圈，在那条之前有两年没有朋友圈发布……，也就是说，除去上一条朋友圈的话，我已经有将近三年没有发过朋友圈了。</p><p>或许是感到一种浮躁感和虚伪感吧，我很不喜欢刷朋友圈，因为大家都在朋友圈里面晒出自己的光鲜亮丽，但观摩这样子他人的生活无非是增加焦虑罢了，所以我选择了远离微信朋友圈。</p><p>之后我选择了做微信公众号，但功能远不如微博，小红书这种类博客软件，用起来不是很方便，又因为不想被微博，小红书这种信息洪流所裹挟也不想去“同流合污”。呵，我觉得这应该算是一种矫情的傲骨吧。于是我排除了几乎所有社交软件，自己自娱自乐起来。</p><p>一个个个人博客网站就像一座座信息孤岛一样飘荡在漫无边际的互联网汪洋中。你看，它们就在那，你不看，它们也依旧在那。它们不会因为人们的关注而变质，也不会因为人们的不关注而消逝，哪怕消逝了，也不会觉得遗憾。</p><p>这种感觉，我是喜欢的。不像朋友圈一样嘈杂，不像微博一样混乱，不像小红书一样虚伪，不像知乎一样骄傲，不像贴吧一样粗鲁，不像抖音快手一样俗鄙，不像公众号一样处处受限。个人站安静平稳，低调收敛，可以自由的抒发自己的所思所想，除了孤独寂寞，似乎无可挑剔，而且，这也不正是如今所缺少的一种氛围吗。</p><p>群体的热闹背后实质上是个体的孤独，不如直接选择直面这种孤独，去自我沉淀，去自我感动，去自我进化，还可以获得比群体热闹更大的满足感。</p><p>我想，或许大部分个人博客的博主都是孤独而寂寞的吧，因为想要拥有这种信息孤岛的自留地的人往往是不会去迎合信息洪流的吧，当然，只是我想。</p><p>于是，我便开始写博客了，记录自己生活的点点滴滴，表达自己对生活，人生，交际的各种想法评论。就这么在自己的信息孤岛上自娱自乐，别有一番滋味。</p><p>所以我为什么要写博客呢？因为不想被洪流裹挟？还是因为无处可去？</p><p>都是，但并不全是。或许还是因为一种情怀，或许还是出于自己的封闭安全感，不过，有一点是绝对的，那就是记录。还记得当初购买typecho博客主题handsome时，友人C大大致使用者的一封信的最后一句话就是：</p><p>请记住，博客的初心是记录。</p><p>我想，未来我会长久地在博客上记录自己的生活，记录自己的人生。也希望自己能够保持初心，脚踏实地地走完这漫漫长路。</p><p>以此作勉，遂止笔。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;我为什么写博客&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#我为什么写博客&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;我为什么写博客&quot;&gt;&lt;/a&gt;我为什么写博客&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;从最开始制作静态名片，到现在建站并稳定运行也有将近三年了，这三年里我经历了很多事，遇见了很多人，感受</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>新学期（开始真正意义上的医学生生活)</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2023/03/10/%E6%96%B0%E5%AD%A6%E6%9C%9F%EF%BC%88%E5%BC%80%E5%A7%8B%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E6%84%8F%E4%B9%89%E4%B8%8A%E7%9A%84%E5%8C%BB%E5%AD%A6%E7%94%9F%E7%94%9F%E6%B4%BB)/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2023/03/10/%E6%96%B0%E5%AD%A6%E6%9C%9F%EF%BC%88%E5%BC%80%E5%A7%8B%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E6%84%8F%E4%B9%89%E4%B8%8A%E7%9A%84%E5%8C%BB%E5%AD%A6%E7%94%9F%E7%94%9F%E6%B4%BB)/</id>
    <published>2023-03-10T12:46:52.000Z</published>
    <updated>2023-03-10T14:40:18.803Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="新学期（开始真正意义上的医学生生活"><a href="#新学期（开始真正意义上的医学生生活" class="headerlink" title="新学期（开始真正意义上的医学生生活)"></a>新学期（开始真正意义上的医学生生活)</h1><h2 id="文前小侃"><a href="#文前小侃" class="headerlink" title="文前小侃"></a>文前小侃</h2><p>上一次正儿八经地写博客好像还是三个月前的年终总结，其实这三个月发生的事倒也挺多，只不过因为各种各样的原因一直没有动力去记录下来。今天晚上事比较少，闲下来的时间也多，也便有余力来写写文章了。</p><p>首先现在文前简单回顾一下这三个月吧。在贵州老家呆到了二月初，期间无非就是摆烂摆烂还是摆烂，因为大一上实在是没有什么想去做的事……然后便返校了。</p><p>疫情似乎就这样子戛然而止了，在学校不三两天做一次核酸还是让我在一开始感到一种违和感，后面也就回归正常生活了。开学一直在考试，因为上学期的期末考试全部一股脑丢到了这一学期，考学术英语，考高等数学，考思政习概，考计算机，考基础化学，考细生（大多是水课罢)……不过我终于可以和数学说拜拜了，虽然不知道长久之后的未来还会不会接触数学，但至少接下来五年是没有数学的事了，哈哈哈哈！</p><p>新的学期又有新的课程，其中组织与胚胎学和系统解剖学是真正意义上的医学专业课了（细生感觉算通识？)，系解的老师也很有趣，这个以后再谈。</p><p>上学期的基化和细生实验课也因为疫情原因延到了这学期来上，也就在这周四，我在细生实验课上完成了我这辈子第一次生物实验——观察蛙脊髓上角运动神经元细胞。也是这一周周二，我在系解实验课上第一次见到了大体老师。</p><p>总而言之，新的这一个学期我觉得才应该是医学生的开始吧。</p><h2 id="大体老师"><a href="#大体老师" class="headerlink" title="大体老师"></a>大体老师</h2><p>这周二去上系解的实验课，按理来讲这节课是不会请大体老师的，因为讲的内容是骨学，就是去摸一摸看一看骨头，熟悉一下各种骨的构造，不然光抽象记忆很难把握骨学。</p><p>进入解剖楼，穿上白大褂走进实验室，房间尽头有两个铁盒子一样的桌子，中间是两个大长桌子，中间的桌子上面堆满了各种骨头，房间四周用置物架围起来，架子上摆满了各种福尔马林浸泡的标本。中间堆的骨头倒还好，四周那些标本着实震撼到了我。里面有全身各处的器官，有四肢，还有很多婴儿全身。</p><p>这是我第一次见被福尔马林浸泡后的标本，尤其是那些婴儿，死白中带着一种蓝色，令我感到有些毛骨悚然。</p><p>上课之前学姐带领我们宣读了誓词，是医鸣警人关于尊重大体老师的誓词。大家都很严肃，我也感受到了一种神圣使命感，丝毫不怠慢地宣读了誓词。</p><p>上实验课的老师是原外科医生，后来才到学校来当教授，语速很快，也很风趣幽默，对于全身骨形态结构是真的了如指掌。</p><p>……</p><p>下课之后老师额外带着我们去见大体老师，就在那两个房间尽头的铁盒子里面。</p><p>我们打开了其中一个，他们就静静地躺在里面。因为是用于器官展示的标本，所以里面摆满了各种器官，能看出人形的是两个，剩下的应该都是从其他大体老师那里取来的器官。</p><p>扑面而来的除了嗖嗖冷气还有甜到刺鼻的福尔马林胃，伴着从没见过的画面，我感到一阵反胃。</p><p>老师允许我们去翻看一下里面的器官和躯体，我伸手进去，感觉冰冰凉凉的，尽管戴着橡胶手套，但我总感觉我的手套漏进了福尔马林。我捡起了半边头颅，可以看见整个大脑的纵切面，他毛发尚存，皮肤紫黑紫黑的，耳朵更是基本上变成了黑色。</p><p>解剖盒（不知道这个铁盒子叫什么)里面摆放的应该是两名上了年纪的男人，应该是从局解教室解剖留下来作为器官教学的大体老师。我看着其中一名没有皮肤的大体老师，轮匝肌包围着闭上的眼睛，看起来很肃穆，一开始的那种反胃感逐渐消失了，转而是对大体老师的一种敬意。</p><p>在中国，遗体捐献并不普及，在中国传统文化下，大家更愿意选择入土为安，哪怕是在我们学校，局解课上也是十多个人用一具遗体来学习，所以每一名自愿捐赠遗体的人都是难能可贵值得尊敬的。他们是医学生的无言良师，为医学献出自己的身体。</p><p>我们就这样围在他们周围。虽然目前为止我学的东西不是很多，系解也只是刚讲完骨学的部分，可以说，我是一个完完全全刚刚接触医学知识的医学生，但在大体老师他们面前，我也尽我所有脑力将自己所知道的知识与他们的身体联系在一起，有些时候忘记了某个部位名称，就会感到一丝丝歉意……</p><p>向所有大体老师致敬。</p><p>……</p><p>下课之后简单吃了一碗牛肉饭，并没有出现传说当中的那种吃不下饭的情况……</p><h2 id="第一次动物实验"><a href="#第一次动物实验" class="headerlink" title="第一次动物实验"></a>第一次动物实验</h2><p>周四的时候去上上学期延迟下来的细生实验课，内容是观察蛙上角脊髓运动神经元细胞。</p><p>抓牛蛙的时候，它们在箱子里蹦来蹦去，其中一只跳得最欢，直接跳到了我的手里，于是我就这样抓了一只最大最跳的牛蛙……</p><p>它滑腻腻的，好几次差点挣脱我的手，我想紧紧捏住又怕把它捏死，捏不紧又怕它逃离，就这样和它做力量对抗，把它耗没力气了……</p><p>我尽我所能利落地用剪刀剪掉它的上颌，想尽可能减少他的痛苦。但它还是在没有脑干的情况下挣扎了十来分钟，直到我剪掉脊柱才彻底不动。</p><p>取出椎管里面的脊髓，染色，压片，观察……一气呵成。</p><p>在显微镜下，观察到了很梦幻的图像——神经细胞。我的临时装片还被作为样本展示了（喜滋滋)。</p><p>这是我第一次动物实验，一开始还担心自己下不去手，但现在看来好像也没什么。也谢谢蛙蛙为医学献身了。</p><h2 id="后记"><a href="#后记" class="headerlink" title="后记"></a>后记</h2><p>今天差不多就写到这里吧，下半个月还有两门大课的考试（要命)，接下来的日子也估计会比以前忙很多了，所以博客的更新应该也会大大放缓了（我的小说更新估计也会放缓)。</p><p>不过，这一周的经历应该可以算是一个医学生的第一次吧，所以不管多忙我也会用文字记录下来，希望以后也是如此。</p><p>那么，就这样吧，祝以后一切顺利。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;新学期（开始真正意义上的医学生生活&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#新学期（开始真正意义上的医学生生活&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;新学期（开始真正意义上的医学生生活)&quot;&gt;&lt;/a&gt;新学期（开始真正意义上的医学生生活)&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;文前小</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2022年终总结</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2022/12/31/2022%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2022/12/31/2022%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</id>
    <published>2022-12-31T04:55:38.000Z</published>
    <updated>2022-12-31T07:54:59.730Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2022年终总结"><a href="#2022年终总结" class="headerlink" title="2022年终总结"></a>2022年终总结</h1><h2 id="写在前面"><a href="#写在前面" class="headerlink" title="写在前面"></a>写在前面</h2><p>我坐在回家的高铁上，赶着年末最后一天的尾巴。无所事事，也就有了闲暇去胡思乱想，回顾了一下今年，突然发现自己原来经历了这么多事，原来这么多事都发生在同一年。那么，就简单回顾一下吧。</p><h2 id="正文"><a href="#正文" class="headerlink" title="正文"></a>正文</h2><p>一时间不知道该从哪里开始写起，我可以写高三，可以写高考，可以写暑假，可以写大学军训，大学生活，还可以写疫情，写管控，写留校生活，写国际大事。这或许是我的一个缺点吧，没法抓住事情的重点所在，找不到开头也是这样。</p><h3 id="高三"><a href="#高三" class="headerlink" title="高三"></a>高三</h3><p>最后决定开始以这个来开头，时间顺序还是比较方便的。今年是高中生活的最后一年，半年的高三，被已经没多少印象的高考画上了终止符，其实现在的我已经一时半会想不出什么词去形容那6个月了。该说是单调乏味吗？感觉也有些许欢快色彩；该说是题海书海吗？感觉好像也没有那么的夸张。</p><p>在操场上饭后走着绕圈，给身边的一个人，另一个人，又或者是再另一个人谈论记不清的事情；晚自习前坐在教室里看几个人玩弄大电脑，那是什么游戏来着？战地模拟器？好像又不是；又或者是在教室外的柜子上站着写写作业，时不时窥探一下内部的情况，啊旁边都会有两个讨论问题的人。自己站在外面的目的往往也不是认真学习，只是像换一下环境。</p><p>教室外有一个房间，也记不得是从哪个同学那里得到了密码，密码倒是记得挺清楚，是456789，那里倒是我常去的地方，有些时候偷偷带手机，也会在哪个房间里娱乐一下。这是一个挺安逸的地方，不同于教室那种“快学”的气氛，只要只有我一个人，在里面我总能很好地放空大脑，晚饭后到晚自习前，我都会来坐一坐。也可能是因为如果在教室里这段时间我很容易被电脑屏幕吸引吧。哦我想起来了，我是从美国人那里得来的密码。</p><p>同桌换了三次，第一个是俄国人，第二个是女人，第三个是食物；也和三个人闹掰了，第一个是才子，第二个是哑巴，第三个是狂人。但毕业过后又和才子和狂人恢复了关系，也成了至今为数不多的还在联系的高中同学。食物复读了，希望他能一切顺利吧。俄国人和女人消失了，不过女人的朋友圈还在更新，俄国人应该在忙着和乌克兰作战吧，或许。</p><p>现在是想一句写一句，因为实在没法将这种断断续续的记忆用什么东西联系在一起。那时候封校封了有两三个月吧，记得封校的周六晚上教室里组织看电影，我也是第一次一口气完整地看完四部恐怖片，有《安娜贝尔1》《安娜贝尔2》《安娜贝尔3》《死寂》。</p><p>食堂，C食堂的潮汕汤粉，蛋包饭，B食堂的油炸食品，快乐食间的番茄鱼，牛肉粉和自选餐基本上可以概括我的所有选择了。还有一个习惯，就是每次吃饭都在面前的白色泡沫挡板上用筷子划出一个“DA”的痕迹，想着好像有几个位置已经画了四五个“DA”了，吃饭的时候狂人不放盘子，哑巴不想做人。不过狂人现在放盘子了，因为食堂变成了自由市场，哑巴依旧是哑巴。</p><p>细想又涌现出了好多小事，无所谓的励志跑操，登山活动，宿舍里的论战，吹口琴，笑面乐痴，胖胖疯子，瘦瘦智者。突然就不想继续下去了，果然回顾还是这种点到为止比较好，回忆多了也就成了累赘。</p><h3 id="大学"><a href="#大学" class="headerlink" title="大学"></a>大学</h3><p>之后便来到了大学，硬要我说的话，高考后接下来这六个月感觉都是放假。形式主义变得更多了，课可以大胆水了，人可以肆意摆了，乱七八糟的小事也更多了，当新鲜的劲头过去后，好像一切又索然无味了。感觉像是来到了一个更加自由的高中罢了。</p><p>不过，风景不错。</p><p>十一月的时候大家都怨声载道的，原因是对于封校和管控的不满，乌鲁木齐的事情后，感觉舆论变得很微妙，有一种暗流涌动的感觉。辅导员群里甚至还有防范境外势力入侵的消息。境外势力？又或者是境内势力？我不知道，但是十一月底各大城市终于扛不住这种舆论压力，开始逐步放开了。这算是用生命去换取自由吗？最终学校在决赛圈中让学生自愿返乡。</p><p>出于种种原因，我留在了学校，整个十二月，我和东呆在宿舍里，整个校园冷冷清清，不过对于我们俩来讲也是无所谓的，毕竟都是宅系青年，食堂关了，很多店面关了，也没关系，毕竟我们也不依靠食堂。自己动手了一个月，每周例行一两次烤肉或者火锅，感觉日子过得比在家里还滋润。彻底混乱的马尔代夫作息，堕落之极的奶头乐娱乐，这用来概括整个十二月应该一点都不为过。</p><p>在学校如果真的满打满算，好像只上了三周不到的正常的课，呵呵。不过大一也确实没有什么很重要的课。</p><p>加入了电视台，拍了很多东西，我自己也不知道拍了什么。还拍了习概小组作业，思政小组作业，后者微电影的质量可以说是花了我不少心血，用的器材也是很多。</p><p>再来还有什么事？基本上就这些了……确实，感觉在大学的这四个多月并没有发生太多重要或者值得去怀念的事。那就就这些吧。</p><h3 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h3><p>写下来这些，就感觉好像没有很多事情了，突然就感觉2022也不过如此。这一年我成年了，我高中毕业了，我进入大学了，我建立了一个新的网站，我认识了新的人，我应该是永久离开了深圳这个生活了15年的城市，我拥有了属于自己的很多东西，我坦克世界的账号里有了更多的车，我学会了好多水课的方法，我学会了更多PR的技巧，我开始对医学这条路感到有一点点迷茫……</p><p>这一切都是经历，也是终会过去的过往，螺旋地上升，缓缓地盘下，再螺旋地上升。行至此处，我回头看了看，后面只剩下了黄得发白的道路和没多少痕迹的脚印。那么，就向前继续吧，这路还长，望不见边际。但请始终记着最初的目标，更改之前再回头好好看看吧。</p><p>我坐在驰骋的高铁动车上，高速行驶之下，电线杆托着电线像游动的泥鳅一样在窗边摇摆，很快就行驶到桂林的地界了，每次看到这种喀斯特地貌的高耸山丘我都会感到一种莫名的熟悉感。我从来没在广西游玩过，也不是广西人，可以说，广西我每次呆的时间都不超过8个小时，因为它对于我来讲始终只是一个途径地。我知道那些喀斯特小山一直都会在那里，我每次前往目的地时看到这些小山，我也不会观察它们太久，但我会很明显地感受到，我是确确实实的在前进的路上了。</p><p>若要打比方的话，感觉2022的这些事情，就像喀斯特小山一般，我知道它们会在今年发生，它们也让我意识到了我在前进，仅此而已。</p><p>那么，就这样吧，下一站我就下车了，这篇文章也就此结束吧。</p><h3 id=""><a href="#" class="headerlink" title=""></a></h3><h3 id="-1"><a href="#-1" class="headerlink" title=""></a></h3>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;2022年终总结&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#2022年终总结&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;2022年终总结&quot;&gt;&lt;/a&gt;2022年终总结&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;写在前面&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#写在前面&quot; class=&quot;headerlink&quot; </summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《未麻的部屋》——关于自我探寻</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2022/11/21/%E3%80%8A%E6%9C%AA%E9%BA%BB%E7%9A%84%E9%83%A8%E5%B1%8B%E3%80%8B%E2%80%94%E2%80%94%E8%87%AA%E6%88%91%E6%8E%A2%E5%AF%BB/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2022/11/21/%E3%80%8A%E6%9C%AA%E9%BA%BB%E7%9A%84%E9%83%A8%E5%B1%8B%E3%80%8B%E2%80%94%E2%80%94%E8%87%AA%E6%88%91%E6%8E%A2%E5%AF%BB/</id>
    <published>2022-11-21T15:36:24.000Z</published>
    <updated>2022-11-22T06:12:49.236Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="《未麻的部屋》——关于自我探寻"><a href="#《未麻的部屋》——关于自我探寻" class="headerlink" title="《未麻的部屋》——关于自我探寻"></a>《未麻的部屋》——关于自我探寻</h1><h2 id="写在前面"><a href="#写在前面" class="headerlink" title="写在前面"></a>写在前面</h2><p>​    这部动画电影我是在昨天凌晨一点半到三点躺在宿舍的床上“影院”看完的。至于为什么这么晚还不睡觉，中间其实有很多原因，其中最大的原因是近两周的DDL一个接着一个，每天都是忙上加忙，每每上床都已经是两点左右了。看这部电影也是偶然，那天本来是要去电影社拉片的，但因为各种各样的原因被耽搁了，所以只好在宿舍看片了，看电影之前看到时长只有八十分钟多，还觉得可以在三点前完事睡觉。但实际情况是，我四点依旧清醒着……</p><p>​    在这里就直接写出我当时的感受吧，就一个词——震撼。是真的被震撼到了，以至于看完电影心情一直没法平息下来，当然，这也导致了白天的极度疲倦。</p><p>​    我当时就想，我一定得写一篇文章来，不然真就对不起我那不多的脑细胞了，所以便在看完片子的第二第三天动笔了。现在就是有一种感觉，觉得有很多想写出来的东西，逻辑却比较混乱，所以就将就一下吧，边写边捋一捋吧，也顺便再回顾一番。那么，就开始吧。</p><img src="https://c2.im5i.com/2022/11/21/2MD81.jpg" alt="2MD81.jpg" style="zoom: 33%;" /><h2 id="正文"><a href="#正文" class="headerlink" title="正文"></a>正文</h2><p>​    该从何说起呢？这部电影有很多很多可以去发掘的地方，无论是从画面还是精神内核，剧情还是镜头语言，配乐还是情感表现，都十分的优秀。那就还是按照我的老样子来？但感觉这部电影不能依照以往写影评的方式去写，总觉得会暴殄天物。</p><p>​    说实话，这是我第一次看今敏的电影，很久之前便听说过他的《红辣椒》、《东京教父》、《千年女优》。这些都是加入了待看片单当中的，《未麻的部屋》倒是出乎计划之外，不过从观影顺序来讲，或许先看处女作是比较合适。作为今敏的处女作，我从影片当中可以明显地感受到一种精益求精的工笔感，听网上的采访和资料讲，这部电影有一半以上的分镜都是今敏一个人画的，这也不难解释为什么这部电影的细节如此之多了。</p><h3 id="细节"><a href="#细节" class="headerlink" title="细节"></a>细节</h3><p>​    说到细节，我可以说，《未麻的部屋》是我迄今为止看过的拥有最多细节的动画电影。因为是动画电影，它的分镜处理就要比实拍电影要灵活不少，而且由于人力精力，每一个分镜的处理都需要百般打磨。可以说，在动画电影当中，每一个镜头都有它的意义和作用。对于《未麻的部屋》来讲，这种对于镜头的打磨更是达到了一个极致。</p><p>​    但这也导致了一个问题，就拿我自己来讲，我第一遍看这部电影，全程都是在震撼和懵圈中度过的。在第一遍结束之后我得再拖动进度条拉回去去反复观看仔细观察。我也是头一次如此细致地去观察每一个画面，所谓的“用显微镜看电影”大概就是这种感觉吧。不过，在事后去回放那些充满细节的镜头，着实更让我认识到今敏的厉害之处了。更何况，这还是上个世纪的片子……</p><p>​    对于影片中的具体情节和画面，我这里就不多去讲述了，如果感兴趣的话可以去看看豆瓣和知乎里面对于这部电影的评析，里面有好多篇评析我都感觉写的很好。</p><h3 id="情节——凶手是谁？（这部分内含剧透，介意的话可以跳过）"><a href="#情节——凶手是谁？（这部分内含剧透，介意的话可以跳过）" class="headerlink" title="情节——凶手是谁？（这部分内含剧透，介意的话可以跳过）"></a>情节——凶手是谁？（这部分内含剧透，介意的话可以跳过）</h3><p>​    这恐怕是这部片子最大的疑点了，至今都没有一个明确的说法。可以这么说，一千人有一千人的《未麻的部屋》，一部好的作品，一部好的电影，正是靠的观众们的见解分歧而成为经典。《未麻的部屋》无疑是影史上的一部经典之作，在之后的很多部电影，像《梦之安魂曲》《盗梦空间》《黑天鹅》都对这部电影有很多致敬镜头。好像扯远了。</p><p>​    那么来说说我对于这个疑点的一些看法吧。只是简单说说，单凭自己所把握到的和从网上看到的。本片中出现的受害者一共有小混混，脚本编剧，摄影师，跟踪狂，事务所所长共五人。第一个的凶手倒是争议不大，因为镜头给了很明白的画面，是跟踪狂所为的，动机是出于对于未麻偶像形象的维护。但后面四人的凶手便扑朔迷离起来了，网上的评析说法不一，都有各自的道理，也都说得通，这或许也是这部电影的魅力所在吧，它是顺应观众理解的。也就是说，这部电影的内核所在，全在于观众自己去理解。</p><p>​    对于我来讲，我更倾向于认为脚本编剧，摄影师和所长是留美所杀，跟踪狂则是被未麻反杀，尸体被留美处理，下面给出我的解释。</p><p>​    首先是编剧，那一段充满恐怖惊悚元素的镜头，代表危险的红色尾灯，红色电梯地毯，被挖去的双眼，剪贴画式的死亡预告，诡异的收音机音乐，看这一段的时候我都是半捂着眼睛看的。从依据上，就是那个剪贴画式的死亡预告，和之前未麻在房间里收到的恐吓信有异曲同工之处，并且死亡方式和摄影师，所长的方式相同。动机上是因为留美要铲除阻碍未麻当偶像的人，以便于让自己的虚幻人设得以存在，人格上的精神分裂必须依托于实体的存在，一旦这个实体不复存在那么这种分的出来的人格将无所安放，所以必须铲除所有阻碍，最后甚至是实体本身，进而取代实体。</p><p>​    摄影师的死亡争议很大，网上对于凶手是未麻还是留美都有站得住脚的证据，我更倾向于认为留美是凶手，拥有偶像未麻人格的留美。对于影片中在衣柜里出现带血的衣服，这一点其实硬要说是有漏洞的，从袋子上FGG和F.G.G的不同标识可以解释过去，是留美想栽赃给出于精神不稳定状态的未麻。而且动机上也可以和上一名死者对应，对于眼睛的攻击以及武器种类也是特点，和编剧的死状有类似之处。</p><p>​    最后是所长，这里所长和跟踪狂的尸体是同时出现的，有人说这是两败俱伤同归于尽，但这种说法又无法解释未麻的那一段打斗片段。我是比较认同那一段打斗是真实存在的（虽然这里面虚虚实实实在是令人难以分辨）。所以跟踪狂最终是被未麻所杀，但是未麻对所长有无特别明显的动机，所以只可能是留美将尸体统一处理的，在这里我的依据并不太多，硬要说的话，是那一个留美在车灯前诡异的微笑？</p><p>​    以上，是我的对于谁是凶手的理解</p><h3 id="配乐"><a href="#配乐" class="headerlink" title="配乐"></a>配乐</h3><p>​    影片中的配乐也十分讲究，到现在我一听到《爱の天使》这首歌都能感受到那种扑面而来的故事气息。里面的追逐情节和梦境跳跃的配乐都运用得如鱼得水，很好地将情节剧情，思想情感把握到位。</p><p>​    从资料上得知，当初今敏选择《爱の天使》的标准是那种一听就知道不会大火的歌，但实际上这首歌作为一个题眼放入电影中却让这种不会大火的特点发挥地大红大紫。另外，里面的风铃低吟，咔嚓碰撞传真打印的声音着实令大半夜看电影的我吓着了。</p><h3 id="表现方式"><a href="#表现方式" class="headerlink" title="表现方式"></a>表现方式</h3><p>​    再来说说表现形式吧，这可能是全片最出彩的地方——虚幻和现实的来回跳跃以及交叉相错。运用合理的匹配转场或者同场景转场将虚和实连接，在虚虚实实中逐步推进剧情，逐步进入人的内心深处。尤其是电影当中的剧中剧情节，看到那里的时候情节的几度翻转，角色定位从高仓阳子到雾樾未麻再到日向留美，这种精神的错乱感很好地转移到了观众的脑中。当时看电影时是一直处于一种大脑飞速运转的模式，想去抓住情节的尾巴。但事实证明其实能否抓住剧情并不是很重要，我更认同这种光怪陆离的穿梭感本来就没想让观者一次能明白的，那种精神的错乱和混沌感的表达才是导演想让我们体会到的，如果这么讲的话，这无疑是十分成功的。</p><p>​    关于镜子的作用，在影视作品中是常被提到的。许许多多的电影都会运用镜子和玻璃反射这种意象去表达人物的自我思考和反省。这在《未麻的部屋》里面更是运用得出神入化，不同于实拍的电影，在动画电影中，稀奇的不正常的场景要多很多很多，这些往往代表着人物的内心映射或者情感体现。这也是动画电影的一个特点，它们对于人物情感的表现是多样而且强烈的。本片中是大量使用了玻璃和镜子反射这种表现手法的，作为虚幻梦境和人格转变的一个媒介，以及自我反省与拷问的一种途径，这种手法让场景的切换变得更加自然流畅。尽管这对于观众来讲是流畅的，但至于能否理解，又是另一码事了。</p><p>​    里面还使用到了许多其他的意象，像“框”“鱼缸”这样子的，同样暗喻了很多，这里就不展开了。</p><img src="https://c2.im5i.com/2022/11/21/2MzSZ.jpg" alt="2MzSZ.jpg" style="zoom:50%;" /><h3 id="时代分析——自我探寻"><a href="#时代分析——自我探寻" class="headerlink" title="时代分析——自我探寻"></a>时代分析——自我探寻</h3><p>​    这是一部1994年制作1997年上映的电影，他表达的主题是不太明确的。有人说是对于互联网世界的一种警告，有人说是对精神分裂患者内心的写照，有人说是对日本偶像和影视文化的一种批判，也有人说是对于女权的维护，还有人说这是对于自我探寻的发问。总之，纷纷杂杂，你在电影中都可以体会到的主题，并且这些主题多而不杂，在这短短八十多分钟的影片中都可以很好地表现出来。这或许也是其被称之为经典的一大原因吧。毕竟能把这么多主题同时很好地表达出来是很难去想象的。</p><p>​    结合历史，经济危机，房地产经济泡沫，日本“缺失的十年”，“失去的一代”，上世纪末的日本动画都可以提炼出这么一个主题——自我探寻。日本文学是不直白的，物哀文化让这个民族的文学抒情性极高，这要形象一点讲，就是文学上的抑郁症。想得太多，又难表达出来，自始至终都有一种压制本能的压抑感，这是日本文学整体上给我的感觉。看过川端康成的书，看过的村上春树的书，看过太宰治，芥川龙之介的书，我都可以感受到这种压抑的特点。同时代的动画，像宫崎骏的动画，虽然看上去温馨治愈，但也有不少自我探寻的味道在。</p><p>​    自我反思和自我探寻是当时时代的大背景大潮流，国民低欲望的体现，人们对未来失去自信的一种体现，偶像文化在那时更多地是一种人们心灵支柱的存在，渴望被引导的一种需求。前几日补完了《EVA》的所有作品，还有接触了一些高达系列，我是愈发肯定了，那时日本全民心理的异常性。所以我们可以发现，自我探寻在那时的影视作品中可以算作一个母题了。</p><p>​    我们再回到本片当中，单从自我探寻的角度出发，影片又想告诉我们什么，拿全片中最后一句话来讲吧——我可是真的哦。这一句话的解读千千万万，我认为这是未麻最终找到了自我的结果交代。像在EVA中，作者本来的目的就是希望新世纪的青年能够自信地面对现实，顽强地拼搏下去，虽说表现效果上和预想有所偏差罢。所以我认为《未麻的部屋》里所表达的也是这个意思，要做真实的自己，要去发现真实的自己，去与自己和解。这在某些方面和EVA，高达，宫崎骏系列是很一致的。</p><h3 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h3><p>​    写着写着就停不下来了，因为这部片子可以讲的地方真的太多太多，可以说，这是我今年看过的最佳动画电影。</p><p>​    最后评分四星上。</p><p><img src="https://c2.im5i.com/2022/11/21/2M0uJ.jpg" alt="2M0uJ.jpg"></p><p>​    </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;《未麻的部屋》——关于自我探寻&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#《未麻的部屋》——关于自我探寻&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;《未麻的部屋》——关于自我探寻&quot;&gt;&lt;/a&gt;《未麻的部屋》——关于自我探寻&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;写在前面&quot;&gt;&lt;a href</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    <category term="议论" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E8%AE%AE%E8%AE%BA/"/>
    
    <category term="影评" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E5%BD%B1%E8%AF%84/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《西线无战事》（2022）——浅析反战</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2022/11/05/%E3%80%8A%E8%A5%BF%E7%BA%BF%E6%97%A0%E6%88%98%E4%BA%8B%E3%80%8B%EF%BC%882022%EF%BC%89%E2%80%94%E2%80%94%E6%B5%85%E6%9E%90%E5%8F%8D%E6%88%98/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2022/11/05/%E3%80%8A%E8%A5%BF%E7%BA%BF%E6%97%A0%E6%88%98%E4%BA%8B%E3%80%8B%EF%BC%882022%EF%BC%89%E2%80%94%E2%80%94%E6%B5%85%E6%9E%90%E5%8F%8D%E6%88%98/</id>
    <published>2022-11-05T11:56:05.000Z</published>
    <updated>2022-11-05T13:24:33.804Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="《西线无战事》（2022）——浅析"><a href="#《西线无战事》（2022）——浅析" class="headerlink" title="《西线无战事》（2022）——浅析"></a>《西线无战事》（2022）——浅析</h1><h2 id="写在前面"><a href="#写在前面" class="headerlink" title="写在前面"></a>写在前面</h2><p>​    依旧是电影社，当听说他们要放《西线无战事》的时候还吃了一惊，1930年的电影都会放，真的有点强。后来才知道原来2022年翻拍了一部《西线无战事》，那天一整天都耗在图书馆，到时间晚饭也没吃就去看电影了，电影时长两个半小时，也好久没花那么长时间去看一部电影了，看完之后感觉想法挺多的，所以便写一篇影评吧。</p><p>​    是前天看完的，本来想在当天就把影评写出来，奈何事情实在是太多了，所以便拖到今天来写。</p><h2 id="正文"><a href="#正文" class="headerlink" title="正文"></a>正文</h2><h3 id="绪"><a href="#绪" class="headerlink" title="绪"></a>绪</h3><p>​    谈起《西线无战事》，我首先想到是的1930版的封面，一个面相稚嫩的德二士兵。小说的原著我并没有去专门读过，关于《西线无战事》我了解的也就只有1930年的电影和一些一战知识罢了。看完2022版给我最大的感触就是电影对于场景和细节的刻画，可以说，在服化道方面，2022的《西线无战事》做到了一个极致。无论是肮脏的坑道，炮火残垣，还是士兵们的穿着武器，作战方式，都是做到了很真实的效果。</p><p>​    当然，这些都得益于时代的前进科技的进步，但这个优点还是很值得去赞扬的，毕竟在当下这种影视环境下，大家都在画面上精益求精，而《西线无战事》在这种“卷”的环境下依旧做到了战争片的出众，可以说，剧组是用心在去做电影的。</p><p>​    其实自己个人对于欣赏电影来讲也并没有一个很复杂的标准，简单来说，我对于镜头画面的布置（也就是电影的局部）的评判优先度是要大于电影剧情和内核的（即电影的整体）。要说是只注重外表不注重内在也好，要说是不把握艺术灵魂也好，我个人喜好如此，看电影对我来说最直观的感觉便是画面给我的感觉，在此之后我才会继续去发掘它的内在，它的“灵魂”吧。</p><h3 id="画面"><a href="#画面" class="headerlink" title="画面"></a>画面</h3><p>​    那么就先来谈《西线无战事2022》的画面吧，对于战争类电影，在我看来可以大致分为三类，一类是像《战马》、《1917》、《我们的父辈》这样子的对小人物刻画来体现主题的，算是以小见大吧；一类是像《帝国的毁灭》、《三大战役》这样子宏观叙事；再来一类便是融合以上两种的，像《斯大林格勒战役（德版）》就是一个例子。而本片，就属于第三类影片。它既有宏大的叙事，像领导层的指挥，代表团的签字，也有底层士兵的摸爬滚打，人性厮杀。而往往也正是这种影片，更突出人物的渺小和无力。</p><p>​    全片运用了很多全景和对称构图，目的在于营造出战争的宏大和残酷，在光影方面，最令我印象深刻的是树，树。全片的空镜有三分之一与树相关，枯树，高树，树林，被炸断的树，交错分割的树，挂着残肢的树。表现出的压抑，残酷，有窒息感的画面，可以说是一个很大的特点了。</p><p>​    另外，还有泥巴，影片中主角的脸都泥巴包裹，当被风干后，发白的泥壳或多或少地把人原本的样子所掩埋，留给观众的是不成“人样”的样子，活像一具行尸走肉，这或许也是刻意为之的吧。其他的画面，从镜头景别的运用来看都是十分切合的，在这方面，2022版的《西线无战事》比1930或者1970版的都要出色很多。</p><h3 id="情节"><a href="#情节" class="headerlink" title="情节"></a>情节</h3><p>​    说完外表，是个好看的影片，那么我就可以继续深入去看情节了。情节上来看，直接上结论，感觉不如前两个版本和原著。</p><p>​    大体上，或者说主线是与原著吻合的，但在许许多多的细节方面，做出了很多的改动，在我看来，这些改动对于原著来讲无疑是失败的那一类，或者可以这么讲，有点强行的戏剧性？人物的塑造在这种改动下变得单一而平面了，或者可以说，感觉所有的人物在改动后都简单化，失去那种立体感。比方说最后老兵因为偷农户的鹅而被农户儿子射杀，以及最后将军强行让一波无斗志的士兵在停战前最后十五分钟去拿下平原，主角在最后的厮杀中死亡。这些改动让我感到疑惑，不如不改。因为，这已经和“西线无战事”这一影片名没什么关系了。</p><p>​    我觉得原著对于主角的交代就很经典，因为它是全书的题眼，下面引用一下原文吧：</p><blockquote><p>他于1918年10月阵亡。那天，整个前线寂静无声。军队指挥部战报上的记录仅有一句：西线无战事。</p><p>他向前倒下，像是趴在地上睡着了。如果把他翻过来，会看见他大约并没遭受太久的痛苦——他脸上表情镇定，就像他对这样结束感到满意。——《西线无战事》</p></blockquote><p>​    要说这些改动中让我感到眼前一亮的吧，主角与一名法国兵在大弹坑无人区里面的厮杀，这里用很长的镜头去戏剧化处理了一个人死亡的全过程，死亡的漫长的痛苦，还有主角的内疚，自我怀疑以及疯狂。这一段添加的不错，很有感觉。但美不掩瑕，在改动当中这样子锦上添花的比失败的要少很多。</p><h3 id="内核"><a href="#内核" class="headerlink" title="内核"></a>内核</h3><p>​    有些人可能会想，为什么要去在意那么多呢？我看完电影感触很深很悲伤啊，这不就足够说明它打动人心了吗。</p><p>​    没错，看完一部电影之后的第一感觉往往可以决定一部片子的好坏，而对于画面和情节的分析都是事后谈了。《西线无战事》是一部翻拍的反战题材的电影，得益于优秀的画面的安排，它在第一感觉这方面是成功打动到我的，看完电影后我着实感到一股压抑感，和我一起看电影的其他人也一样，尤其是看到老兵因为一个小弹孔死亡时，我是感到心酸酸的。但评价一部电影如果只依照看完后的第一感觉，是会失去很多看电影的收获的，也会忽略掉很多观影时没注意到的细节。</p><p>​    第一感觉往往取决于与电影人物的共情能力，而事后分析往往取决于与电影人物的“交流”能力，也就是客观地去看待，而对于反战电影，主角所经历的正是残酷的绞肉机战场，且生与死的话题是最能够打动观众的，所以在感染情绪方面，如果只看第一感觉，这一部片子也就没什么好说的了。</p><h3 id="总"><a href="#总" class="headerlink" title="总"></a>总</h3><p>​    最后，给出我的评价吧，一部观感优秀的反战电影，评分四星下</p><p>​    </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;《西线无战事》（2022）——浅析&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#《西线无战事》（2022）——浅析&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;《西线无战事》（2022）——浅析&quot;&gt;&lt;/a&gt;《西线无战事》（2022）——浅析&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;写在前面&quot;</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    <category term="议论" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E8%AE%AE%E8%AE%BA/"/>
    
    <category term="影评" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E5%BD%B1%E8%AF%84/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>目的与功利</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2022/10/28/%E7%9B%AE%E7%9A%84%E4%B8%8E%E5%8A%9F%E5%88%A9/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2022/10/28/%E7%9B%AE%E7%9A%84%E4%B8%8E%E5%8A%9F%E5%88%A9/</id>
    <published>2022-10-28T08:34:38.000Z</published>
    <updated>2022-10-31T13:39:02.288Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="目的与功利"><a href="#目的与功利" class="headerlink" title="目的与功利"></a>目的与功利</h1><h2 id="写在前面"><a href="#写在前面" class="headerlink" title="写在前面"></a>写在前面</h2><p>​    最近的事务颇多，忙上加忙，搞得里里外外都是疲倦的气息。水课，例会，社团，学业，这四者交错在每一天的分分秒秒。算了一下，我究竟有多久没有睡过一次八小时的优质觉了呢？当然，不排除那些自己拖沓贪玩导致的晚睡，其实如果自己能有一个比较好的自律能力的话也可以做到每天早睡早起的。但除此之外的最大一个原因可能就是事情实在是过于细碎了，倒不是因为这些事情有多么多么地难做，单纯是因为它琐屑而细碎，每天的记事本都是相关性不大而琐屑的小事，在这种琐屑当中自然有就没有了一个很明确的目的性。若放在高中，唯一要做的事情也就只有学习罢，学吧学罢，目的也很简单，学习知识，往高了讲培养素质，俗套一点就是考取高分。目的很单一，或许有一点功利，但我想这也是可以被原谅的吧。</p><p>​    于是来到大学，在一开始的新鲜感消逝过后，很多时候我都会有一种迷茫感。我反问我自己：“我今天学到了什么？我今天做了什么？我今天好像做了什么？但是它有什么用？”书也很久没读了，许多爱好也抽不开时间去保持了，甚至连写作，也越来越不上心了。最近学校周边的确诊病例猛增，学校又被封了，线下课全部取消改为网课。呵！明明已经快学不下去了，再来一个网课我真不知道该怎么学进去！所以趁着事务的减少，也就写一写一些小想法吧。</p><h2 id="思考"><a href="#思考" class="headerlink" title="思考"></a>思考</h2><p>​    要去做核酸，先写到这里。。。。有时间再补上剩余的部分——2022年10月28日16:51:10</p><p>​    又回来了，虽说已经过去了两天多——2022年10月31日20:36:39</p><p>​    回到主题，我有时候在想，大学纷纷杂杂这么多事，如果没有一个很好的时间管理办法，没有一个良好的自律作息，我想是很难同时兼顾学业与兴趣的。当然，上大学前，我也抱着这样一些想法，大学是应该专注去学习，专注去精进的，而不是去享受的，是应该去吃苦，尤其是临床医学这种学科。但直到在大学里面待上一两个月后，当每天的水课消磨着你高考过后为剩不多的动力后，当每天杂七杂八乱七八糟的事务填满了你整个大脑后，当重难基础学科只是考察皮毛注重绩点后。你会觉得，何必呢？何必在这种大环境下去逆流而被磨平呢？</p><p>​    这当然不是说我失去了原本的初心，这也不是说我变得功利俗名，他们说，大一就是这样子轻松，好好享受这种轻松的大一生活。但我总不能习惯于这种轻松，我总想给自己找一点事情做，至少，我不能干坐着玩游戏度日吧？于是各种校园活动便充斥着整个大一。每天忙忙忙，倒也充实了，但总觉得少了些什么。</p><p>​    ……</p><p>​    想了一下，可能是少了一些目的性吧，尤其少了一些利己的目的性。说到这，我想到一群人，他们刷着综测，抢着报名各种综测活动；他们争先恐后，去夺取班干部的职位；他们一入学，便加上了各种各样学校事务组织，认识了许许多多的师兄师姐以至师长。我向来是不喜欢这一类人的，因为我觉得这种行为背后带着目的性的总是不纯粹的，或者说是虚伪的。但我又十分纠结地，矛盾地去认同他们，认同他们的明智，认同他们的智慧。也许能力方面因人而异，但我觉得能勇敢迈过心中对于虚伪的抗拒的这道坎的人都是有种的，哪怕是功利，他们自然自知，也能够在时间中抹除掉最初的这份虚伪，最后逐渐纯粹起来。</p><p>​    之前，有一段很火的视频，是院士对精致利己主义者的批判。这之后我总在想，那些种充满目的性的社交，充满目的性的活动，真的是其原有的目的吗？还是说是自己去多想，去以己度人了呢？或许打从一开始，大家就是真心去竞选班干，真心去参与活动，真心去交朋友的。也许吧……又或者说，是活动社交一开始本身的目的便是功利与世俗？</p><p>​    仔细想一想，我们是为何参与进一个集体，又是为何要去进行社交活动的？我觉得“社恐”这种说法才是我们每一个人原本应该的模样，人的自然选择决定了只有与周围人保持安全距离才能生存，这应该是基因所决定的，但确实是可以后天学习改变的。所以我从小到大的见闻中总会有这么一批人，他们似乎八面玲珑巧舌如簧，是属于极度的“社牛”，不管什么场合都能把握着主动权。但往往在所谓沉默的大多数中，这种人总是要去提防的，因为我们总会有这种想法——这样的表演，又是带着怎么样的目的呢？</p><p>​    人有目的是好的，毕竟生来在世不能漫无目的地滚滚爬爬，一个目的可以指引人前行，也可以给予人动力，对于这样的人生目的，也就是大的目的，我能够很自然地接受。我想，我之所以有点抗拒社牛人，也许是因为他们隐隐约约地，带着那种，功利的气息，又或者是，极强的对于结果的追求。没错，对于结果的追求。</p><h2 id="正文"><a href="#正文" class="headerlink" title="正文"></a>正文</h2><p>​    我应该是逐渐深入到一个层次了，这也是我写文章的一个理由，因为在将自己的想法用文字表达出来时，会有一个再思考的过程，这个过程清晰明了地以文字展现出来，可以把一些尚未弄明白的事情再仔细回顾思索一番，最后在这种思索中顿悟到某些道理。</p><p>​    对于结果的追求，是我认为目的功利化的最显著特征。当一个人说“我要成为一个什么什么样的人。”这种宽泛目的时，这是包含了一个过程的，在这个默认过程中，我们会倾向于他从过程中学习，并逐渐向自己的目的前进。但如果是贴近社交的，或者原本就不是众人所理解的无意义工作，当一个人说“我要干这份工作（因为有综测奖学金）。”我们就会去追问，为什么，好处是什么，也就功利而世俗了。哈哈，说到底，还是因为众人意识，当班干得综测这种思维固化到大多数人身上，也就普遍开来了，我们具化了目的，抓住了结果与好处，哪怕干这份工作确实可以提升自我素养，但这种具化后的目的与结果是难以隐去的，因为，他的好处是极端明显的。</p><p>​    写到这，我又感觉深入了一番，所以再修改一下我的表述，<em><strong>那种功利的气息，是因为结果好处的极度明显导致的</strong></em>。如果一件事很难短期见效甚至功效很难有一个具体的表现，那么这一件事很难说是功利的，而那些个功利的事，是成效肉眼可见亲身可以体会到的，是一种物质化或者收益明显的奖励，那功利气息也就浓厚了。</p><p>​    思来想去，我对于功利目的的抗拒是为了什么呢？我想，可能是我并不喜欢那种过分的好处吧，它是毒药，让人沉溺其中，以至于失去无目的的另一种享受。有些时候，我更喜欢天真与单纯，漫无目的地四处闲逛，或许这在某些人眼里是一种浪费时间，但在这种漫无目的中，也是有着一种目的的，只不过，不大罢了，只是想去放松。只是，想，漫无目的一下子。</p><p>​    当晚霞再次闪耀校园的地标塔尖时，我赶忙着去排队做核酸，步履匆匆，不会停下，因为那晚霞就在头顶，不需要我驻足去等待；但当夜色爬满整个天空，我在校园小道慢悠悠散步时，步履缓缓，听到猫叫，我会停下，因为我知道，有些事情，必须安静下来才能去发现。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;目的与功利&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#目的与功利&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;目的与功利&quot;&gt;&lt;/a&gt;目的与功利&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;写在前面&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#写在前面&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;写在前面&quot;</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于大学笔记的小思考</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2022/10/15/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0%E7%9A%84%E5%B0%8F%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2022/10/15/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0%E7%9A%84%E5%B0%8F%E6%80%9D%E8%80%83/</id>
    <published>2022-10-15T04:57:11.000Z</published>
    <updated>2022-10-15T06:07:17.211Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="关于大学笔记的小思考"><a href="#关于大学笔记的小思考" class="headerlink" title="关于大学笔记的小思考"></a>关于大学笔记的小思考</h1><h2 id="写在前面"><a href="#写在前面" class="headerlink" title="写在前面"></a>写在前面</h2><p>满打满算上了七天的课了，七天下来也总算有时间写写一些文字了。这七天上了该上的大一上所有课程，也对课程内容和安排有了大致的了解，基于此来说说我对大学笔记的一点小小的思考吧。</p><h2 id="堪比高四的内容"><a href="#堪比高四的内容" class="headerlink" title="堪比高四的内容"></a>堪比高四的内容</h2><p>其他的专业怎么样我不知道，但临床专业的内容是真的又多又难。而且与高中最大的不同是，在这里没有一个引导和方向，一切方法都得靠自己摸索和打听了。这一周我还是按照了高中的老办法记笔记，上课写随堂记录，课后再进行精细整理和回顾，仅仅四天我就顶不住了。单从医学细胞生物学来讲，教授第一堂课就讲了将近五十面的内容，这五十面每一面的内容堪比高中生物一节的内容，第二节简单回顾一下上节课就继续推进再五十面，一周三节百来页，密密麻麻的字。虽然与高中所学内容有交叉的地方，但是细节的深化是深很多很多的。</p><h2 id="改进笔记方法"><a href="#改进笔记方法" class="headerlink" title="改进笔记方法"></a>改进笔记方法</h2><p>后来思考了一下，笔记不能像高中这样做了，这么多内容要整理下来是要猝死的。看到周围人有拿平板电脑做笔记的，虽然方便是方便但是我感觉灵活性还是不够，而且写字效率也比较慢，虽然可以随时导入图片和课件并且整理（这也是我认为平板最大的好处），但综合多方面因素我打算还是继续手写，只是需要换一个方法。</p><p>以前高中学生物时，老师跟我们讲笔记要在书上做，不要一股脑往本子上誊抄，因为书上的笔记可以与教材做到最好的结合，并且可以与书上的插图交相辉映。当时觉得这个方法是不错，只不过每次复习的时候都感觉任务量巨大，因为我需要将教材从头到尾都翻看一遍，如果是像蓝色生死恋这种书的话，复习时候暴毙也是有可能的。所以我打算在记笔记到教材上的基础上再多加一点，那即是思维导图和大纲条目。每周课程结束后或者每节课后都可以专门在一张纸上写上一整章节的思维导图和复习思路并标记上书本对应页码，有图片的话可以再额外标记一下，这样就可以达到精准复习的目的了。嗯理论上可行而且很完美，下周就开始实践吧。</p><h2 id="杂谈"><a href="#杂谈" class="headerlink" title="杂谈"></a>杂谈</h2><p>最近发现忙里忙外的，但却不知道自己究竟忙了什么，以前有高考来推着，现在感觉学习的动力和激情明显下降，全凭高考后的一股余力在撑着。大学杂七杂八的事情变得很多，很难不受其影响，而且大多数时间得靠个人的自主学习，这周已经在图书馆呆快24小时了，大多数时间还都被各种会议和活动分割。唉，有人说，学医就是再上2年高中，现在倒是有一点体会了。</p><p>最近还了解了一下考研保研推免的相关事项，压力顿时就上来了，加油吧。</p><p>早八早八，天天早八，虽说高三哪个不是六点不到就起的，但早八还是很累啊。这或许就是精力不如以前的最大证明吧。</p><p>那就这样吧，还有好多事情等着我去做，可恶。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;关于大学笔记的小思考&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#关于大学笔记的小思考&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;关于大学笔记的小思考&quot;&gt;&lt;/a&gt;关于大学笔记的小思考&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;写在前面&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#写在前面&quot; class=&quot;head</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>记大学的第一天上课</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2022/10/08/%E8%AE%B0%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%A4%A9%E4%B8%8A%E8%AF%BE/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2022/10/08/%E8%AE%B0%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%A4%A9%E4%B8%8A%E8%AF%BE/</id>
    <published>2022-10-08T15:16:03.000Z</published>
    <updated>2022-10-08T16:16:07.834Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="记大学的第一天上课"><a href="#记大学的第一天上课" class="headerlink" title="记大学的第一天上课"></a>记大学的第一天上课</h1><h2 id="写在前面"><a href="#写在前面" class="headerlink" title="写在前面"></a>写在前面</h2><p>心态炸了，本来在Markdown写了六七百字的文章突然电脑关机闪退，导致半小时心血全部付诸东流，现在又得重新再写一遍，可恶！</p><p>今天是真正意义上的大学的第一天上课，从入学到现在也有一个多月了，这一个月基本上除了划水就是划水，军训过后，国庆过后，总算进入了阶梯教室上课。别说，第一天上课还是挺新鲜的。所以就在这里简单记录一下大学的第一天上课吧。</p><h2 id="正文"><a href="#正文" class="headerlink" title="正文"></a>正文</h2><p>总体上讲，大一的课程安排还是比较轻松的，大致看了看，一共是14门课，其中一半左右都是像<em>大学生心理健康</em>，<em>军事理论基础</em>这样子的水课（看上去好像是这样，但不知道实际情况怎么样）但是其中的大课像<em>医学细胞生物学</em>，<em>基础化学</em>这类课排课量还是挺多的。</p><p>第一天上课，没有早八，没有晚九，据说当局部解剖课出来后排课量会暴增，但总体上大一还是很轻松愉快的，呵呵虽然我还没经历过就是了，算了，还是不考虑这些，好好珍惜和享受美好的大一生活吧。</p><p>今天排了两门课，2学时的基础化学，3学时的医学细胞生物学，上午十点到十一点半，下午两点到四点半，一般来讲第一节课都比较轻松，基础化学只讲了绪论，笔记基本没有。但是到了医学细生就不一样了。尽管教授说今天这堂课没讲什么，但她还是用2个多小时的课把我1个月的预习内容给讲完了，而且课后还花了我将近三个小时来整理笔记。一下子变感受到了医学生的负担了。</p><p>忙乎来忙乎去也到了很晚的时候了，大家也都要睡觉了，那么今天就写到这里吧。</p><p>再插一嘴吧，大学的教室还是挺有印象中的那种学术感的，让人觉得飘乎乎的。明天就有早八课了，加油吧！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;记大学的第一天上课&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#记大学的第一天上课&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;记大学的第一天上课&quot;&gt;&lt;/a&gt;记大学的第一天上课&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;写在前面&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#写在前面&quot; class=&quot;headerli</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>九月回顾（军训小记）</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2022/10/01/%E4%B9%9D%E6%9C%88%E5%9B%9E%E9%A1%BE%EF%BC%88%E5%86%9B%E8%AE%AD%E5%B0%8F%E8%AE%B0%EF%BC%89/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2022/10/01/%E4%B9%9D%E6%9C%88%E5%9B%9E%E9%A1%BE%EF%BC%88%E5%86%9B%E8%AE%AD%E5%B0%8F%E8%AE%B0%EF%BC%89/</id>
    <published>2022-09-30T16:20:13.000Z</published>
    <updated>2022-09-30T16:26:24.204Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="写在前面"><a href="#写在前面" class="headerlink" title="写在前面"></a>写在前面</h3><p>从入校到现在也有半个多月了，马上便来到了九月的尽头。都说金秋九月，在我看来倒不如是炎夏九月，秋分过后，温度也没见下降，唉，两周军训下来成了小黑人 。</p><p>要说九月经历的最大的事除了入学外就是新生军训了吧，现在想想时间倒还过得真快，今天便匆匆结营了，从此以后便要开始进入真正的大学生活了，虽说还有一段国庆假期就是了。</p><p>那么这一篇文章就简单写写这半个月的校园故事和军训记忆吧，简单写写，以作纪念。</p><p>插一句题外话，最近一直在想文风文笔的事，自己总是尽力想去摆脱那种高中生的青春抒情文风，也不想显得特别刻意的朴素高冷。思来想去，如果不做任何把控完全随心随意写文章的话，难免会显得幼稚而造作，可能还是书读少的原因吧，发现自己从暑假开始便没再读过什么书了，所以写起文字来感觉脑水流尽，嗐。算了，就将就这么写下去吧，往后一定要多读书啊。</p><h3 id="军训小记"><a href="#军训小记" class="headerlink" title="军训小记"></a>军训小记</h3><p>太阳，总是毫无遮拦表现自己的太阳，穿过约等于无的薄云，直愣愣地烘烤着大地。你说它巧吧，军训两周下来就没见它缺席过；你说它有灵吧，军训一结束就不见一天，下起瓢泼大雨。或许这天气早被校领导们看透了吧，其实倒也没付出什么代价，无非就是汗多一些，脸黑一点。现在想想这些被烘烤过的记忆还散发出汗臭的味道，别说，尝起来咸咸的，别有一番风味，想必等这些记忆发酵过后会更加甜吧。</p><p>两周的军训，遇到了三位带队教官，最后我被分入了高教官的分列式方队，节省一些篇幅（其实是懒）那么我的文字便从分列式开始吧。</p><p>高教官很年轻，比我们只大了不到三岁，黝黑的脸，压低的帽檐，可亲的微笑，从陌生的介绍到熟悉的玩笑，十天不多不少刚刚好。其实一段关系的建立并不难，人一生中的相遇也并不稀有，有时候，当从时间中穿梭而过，才发现其实很多相逢难能可贵。</p><p>教官人很好，该严肃时严肃，该放松时决不让我们累着，他说：“只要有别的队坐着，我就不会让你们站着。”跑圈时，他一边大声喊着：“记着了，跑两圈！给我左右标齐地跑两圈！”让总教官听的一清二楚，一边用手摆一个大大的“一”，让我们明白得彻彻底底，于是，一圈后，我们便解散了。还记得，那一次彩排，经过主席台踢正步，队伍节奏乱了套，走出正步区域后每个人都阴沉着脸想着完蛋了，毕竟踢不好会被罚加训。大家黑着脸战战兢兢地走着，教官便在一边不断安慰着我们。“干嘛呀干嘛黑着个脸，走得挺好的呀，开心一点，快乐起来啊！”</p><p>他给我们发糖吃，看见我们书院迟迟没送清凉便自掏腰包请我们整个方队每一个人喝冷饮，按网络流行语来讲的话就是“他真的，我哭死！”今天是结营的日子，他把我们带到指定位置后便离开了“好了，我走了，你们要好好走！”这话，只是在要求我们分列式好好走吗？想想还挺细腻的。因为之后他便归队离开学校了，没再回到方队来。</p><p>军训当中发生了很多已经记不太清却又感觉还挺有趣的小事，有又飒又好看的国护学姐，有对校领导迟到的怨天怨地，有对严厉排长的忐忐忑忑，不管怎么说，这些小事恐怕都会如烟云般隐去吧，在这里写上个痕迹，希望以后再看到时能让这份回忆充满朦胧的美感吧。</p><p>那，就好好走下去吧，不仅仅只是分列式。</p><h3 id="九月小记"><a href="#九月小记" class="headerlink" title="九月小记"></a>九月小记</h3><p>入校半个月，发生了很多事，感觉一下子生活便丰富了起来，它就像一阵东南季风突然吹进教室扰得整个房间天翻地覆鸡犬不宁，纷纷杂杂，却不讨厌，倒是觉得这风越大越好，最好能把房顶掀开来。</p><p>社团招新，中秋活动，学校新生见面会，开学典礼，体检复查，照片采集……忙着忙着，也熟悉了校园，熟悉了周围的人，桌面开始有了生活的气息，也知道哪些地方饭好吃哪些地方饭不好吃了，逐渐向老油条发展，哈哈。</p><p>宿舍的舍友因为体检检出轻度色盲色弱而退学复读去了，实在是可惜，也在这里希望他的未来一片光明顺顺利利吧，但马上又有新的舍友补了进来，虽然还未曾谋面，但是一切生活中的未知总是让其无比精彩，也希望在未来的自己也能够勇往直前吧。</p><p>其实是有很多话想写的，但把心里想的用语言去描述出来实在是一个很劳神的活计，比如说现在，已经十一点四十五了，我已经写了快一个半小时的文章了，眼镜越来越垮，头越来越低，可恶，我竟然觉得累了。所以，我就停笔于此……再补上个随心谈吧。</p><h3 id="随心谈"><a href="#随心谈" class="headerlink" title="随心谈"></a>随心谈</h3><p>最近在补EVA，感觉里面的画面布局很有艺术性，昨天去电影社开会顺便看了个电影（或许是去看电影顺便开了个会？），看的是最近上映的《子弹列车》，里面的情节设计和画面分镜也很有创新和特色，我想最近我可能会在个人公众号以及网站上开一个评论专栏吧，专门写一些影评书评之类的。</p><p>说到个人网站，昨天我的网站图床又出毛病了，好在今天修复了，但这么搞下去也觉得不是很爽，想着一劳永逸的话就不得不再买一个服务器了，先计划着吧。我想用typecho博客系统和腾讯云服务器来搭建一个独立的博客站，最近在筹备和学习，我想大一大二应该可以完工吧。</p><p>啧，发现自己就在短短两段挖了这么多坑，希望自己的精力够用吧，加油，David冲冲冲！</p><p>累了，遂止笔。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h3 id=&quot;写在前面&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#写在前面&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;写在前面&quot;&gt;&lt;/a&gt;写在前面&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;从入校到现在也有半个多月了，马上便来到了九月的尽头。都说金秋九月，在我看来倒不如是炎夏九月，秋分过后，温度也没见下降，唉，两</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>校外行记（顺德）</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2022/09/09/%E6%A0%A1%E5%A4%96%E8%A1%8C%E8%AE%B0%EF%BC%88%E9%A1%BA%E5%BE%B7%EF%BC%89/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2022/09/09/%E6%A0%A1%E5%A4%96%E8%A1%8C%E8%AE%B0%EF%BC%88%E9%A1%BA%E5%BE%B7%EF%BC%89/</id>
    <published>2022-09-09T14:54:06.000Z</published>
    <updated>2022-09-09T14:57:25.080Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="校外行记"><a href="#校外行记" class="headerlink" title="校外行记"></a>校外行记</h2><h2 id="写在前面"><a href="#写在前面" class="headerlink" title="写在前面"></a><strong>写在前面</strong></h2><p>晃悠悠晃悠悠就到了开学季，心心念念朝思暮想却被拦在了大门外。孤岛般的大学，无情的政策，不得不在校外待上个七天，直到深圳行程的消失。这么想，进去也无法出来，倒也像极了围城，也便放平了心态。但待在公寓里，看着群里面报到的热闹，心里却满是不自在，总有种被遗弃的感觉，来回踱步，面壁发呆。厌倦了日复一日的游戏，厌烦了晚睡晚起的放纵，想去新天地一览乾坤，想到新学校去结识人生。</p><p>晚风千篇一律，却总能吹遍每一处与众不同的角落。走走停停，总能发现些什么来慰藉自己。</p><p>那么，就走走吧。</p><h2 id="正文1"><a href="#正文1" class="headerlink" title="正文1"></a><strong>正文1</strong></h2><p>总是在想，文字该怎么去表达才能达到优美而深刻，思来想去也得不出一个满意的结果。有人说，这得靠积累；有人说，这得去妙手偶得；还有人说，这全看造化。唔！看来不得不承认自己的功底薄弱俗手连连苍天不济了，属于人菜瘾大的那一类型了。算了，就写写吧，指不定还能吐出一股春江花月夜呢。</p><p>顺德，来之前是一个只在电视上听说过的城市，一直以为是一个地级市，之后才知道这原本是一个县级市，后来并入了佛山市成了一个区。所以离佛山市区还是挺远的，感觉这种距离很微妙，有点像西安和咸阳，有点像苏州和杭州。满大街都是粤E粤X，地域分割还是可见一斑。</p><p>初来乍到，人生地不熟，头几天又因为防疫要求，不敢到处走动，顶多去楼下转一圈就匆匆回公寓了。直至隔离三天后，才敢放开步子走，去了城东城西城中心，该去该吃该喝的统统干一遍。几天下来，感觉顺德也挺傲美，那是一种傲气的美，却躲躲藏藏犹如大家闺秀，显得胆小羞怯了。</p><p>广东城市去的挺多，但往往只是停留一两天，像这样子久驻除了深圳还是头一回，于是便可以慢慢去品味一方风土人情了。</p><p>早早地起床，拉开窗帘，没有高楼大厦，黄黄的一团云彩压着彩彩的一片平房。吃早茶的老阿嬷，打太极的老阿公，长着一幅充满故事的黄狗。下楼吃碗肠粉，隔壁座是对情侣，卿卿我我；门口是位老妇，碎碎念念；眼前是盘肠粉，碎碎黏黏的，一筷子下去，也卿卿我我了。</p><p>走在街上，总想寻找些故事，过往的也好，即刻的也行，步履匆匆，不肯停歇，或许在我经过的哪一栋楼里曾发生过生离死别，或许我眼旁的那个路人正准备平步青云。虽然只是无端联想，但也满足了探求故事的心理，顿时觉得顺德的街头倒有点故事风味了。这种唯心主义般的感想恐怕也是大多数文字所不认同的吧，自己愉快就好。</p><p>越走越远，帮“孤岛”里的舍友看看大润发的洗衣机，陪母亲的同学喝上六个小时的早茶，听父亲晚上喝酒吹牛，越来越安逸了。没有什么急躁，也没有什么压抑，一想到这种吃喝管饱的生活随便摆平的日子已经不多了，也便随心而去了。</p><h2 id="正文2"><a href="#正文2" class="headerlink" title="正文2"></a><strong>正文2</strong></h2><p>发现在顺德街头，有许多养生保健的店面，无论是大型的正规医院，还是街角的美容养身馆，都应接不暇的。还发现在这，实际上外地饭馆多于本地饭馆，其中湘菜馆更是与顺德饭馆旗鼓相当。或许是因为本地人效应吧，感觉这里的顺德餐馆除了少数几家有口皆碑的以外，做的感觉还不如深圳家门口的顺德佬。</p><p>听说这边的名小吃和点心有许多，双皮奶，姜撞奶，鱼皮角，煎鱼饼云云，去清晖园旁的老街的一家仁信老铺吃上了几顿，确实感觉口感新鲜，说人话就是好吃。吃饱喝足，随便在逛逛，看看天，看看云，看看慢慢悠悠的行人们，挺好。生活本该如此。</p><p>七天不长不短，但远不能一窥顺德的全部。接下来至少也得在这里呆两年了，后面再慢慢写吧。</p><p>遂止笔。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;校外行记&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#校外行记&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;校外行记&quot;&gt;&lt;/a&gt;校外行记&lt;/h2&gt;&lt;h2 id=&quot;写在前面&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#写在前面&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;写在前面&quot;&gt;&lt;/a</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>个人小传</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2022/09/09/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%B0%8F%E4%BC%A0/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2022/09/09/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%B0%8F%E4%BC%A0/</id>
    <published>2022-09-09T14:40:25.000Z</published>
    <updated>2022-09-09T14:52:39.621Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="个人小传"><a href="#个人小传" class="headerlink" title="个人小传"></a>个人小传</h1><p>最近开学，学校给所有新生布置了一个作业，写一篇个人小传，所以就写了5000多字的小传，写的还蛮认真的，所以也放在这来。</p><h2 id="写在前面"><a href="#写在前面" class="headerlink" title="写在前面"></a>写在前面</h2><p>有人说，时光是本仓促的书，这本书里，有的是滚烫星河，有的是春江月夜，有的是不堪苟且。你说，是当第一缕光挤入那睁不开的双眸时，人才算生于世间；还是记忆里的第一次感动，才真正有了存在的实感。叫一名初入大学的学生去谈论此事，总觉有些为时过早，但也足以侃侃谈谈，毕竟在记忆的梗上，<a href="http://www.baidu.com/link?url=N3qyk_fH3Sj-E2h2VIH3VyvLQ2Wmiy1IKeoigcWPJU6baBDPNf5-3oPUQTRwEVogxOO3ntIetcfrPDEEAwnUea">谁不有两三朵娉婷,披着情绪的花</a>？哪怕是刚成年的学生，也有无限思绪的画卷。</p><p>那么，这本时光的书，就由我慢慢书写吧。轻轻地，静静地，让那阵回念之风一页页地摩挲吧。</p><h2 id="童年"><a href="#童年" class="headerlink" title="童年"></a>童年</h2><h3 id="记忆之初"><a href="#记忆之初" class="headerlink" title="记忆之初"></a>记忆之初</h3><p>当从何说起呢？是那一片朦朦胧胧的画面，伴随着腻腻的奶香，奶奶的摇摇椅，常伴身旁的那一张毛巾布？还是那一幅隐隐约约的面孔，胡子拉碴的大脸，烟味熏天的鼻腔？。许多事情都记不清了，周爷爷说我小时候很黏他，李奶奶说我小时候特别顽皮，我什么都记不起来，直到现在每每看见他们都有一种负罪感。尤其是当厂里面的老人接连离世，周爷爷拄上了拐杖，李奶奶再记不清我后，一种无形的力始终迫使我不断去发寻记忆的深处，哪怕是无端的联想，这种弥补的救赎感也会让人上瘾。不知不觉间，记忆之初也便丰富多彩了，也便有了写作的谈资。</p><p>这是一件我毫无记忆，却感觉真真切切的事。母亲说，那个瞬间只差五秒。</p><p>那年冬天来的格外的晚，父母亲带着我在集市上置办年货，早早地上街，路上行人漫漫，摩肩接踵。我在店门口玩着小车，就被拐走了。十秒钟，十五秒钟，三十秒钟……再有五秒钟，便是暗无天日的小巷。母亲回忆说，她从没见过爆发出如此吼叫与速度的父亲。父亲以闪电一般的速度追上人贩子，咚咚就是两拳，之后便扭打在一起，在拉扯中，手臂被划伤。虽然我什么都记不得，但伤口却深刻地印在父亲的手臂上，也是这个伤口，成为了父亲至今的荣耀和杀威棒。每次有父子矛盾就亮出来给我，让我哑口无言，爱恨交加。</p><p>有人说，父爱不必如山般宏伟，母爱不需像水般宽大。或许就在那时，触发我的第一根心弦吧，让我如此常常记起。也或许就在那时，让我明白有一种受伤叫做拉伤吧——是的，我在拉扯中被拉伤了，哭得惊天动地，这倒是记忆深刻的，第一份记忆。</p><h3 id="死去的人（亲情）"><a href="#死去的人（亲情）" class="headerlink" title="死去的人（亲情）"></a>死去的人（亲情）</h3><p>他们说，对待死亡是人要学会的第一课，迎接死亡是人要学会的最后一刻。人生便是两段永恒间的闪光，滚烫的闪光可以照亮他人，暗淡的闪光也可以彳亍独行，死亡的并非结束，他们只是跳出了时间，成为了另一种永恒。</p><p>给我留下印象的死去的人并不多，并不是因为自己是多么的冷淡，也不是因为交情关系浅到不行，能让我一时间想到的，也只有我的奶奶和外祖母，可讽刺的是，我此时却忘记了她们的名字，也并不知道她们究竟是什么时候去世的，作为一个不合格的孙子和外曾孙，我一时间不知道是该觉得愧疚还是无所察觉，所以打算将这些记忆极深处的碎片挖掘出来，打磨一番，也算是一种追忆和歉意吧。</p><p>我的印象里并没有奶奶的身影，因为她好像在我四岁左右时便离去了，只是听我父亲讲我曾被奶奶抱着玩耍，还和奶奶视频聊过天。仅凭这些，我还以充分的想象力在初中时完成了很多篇作文，里面绘声绘色的描写一度让我错以为我与奶奶关系是很深的，但那终究是一纸空谈罢，现今看来不禁让人眉头一皱。</p><p>我和奶奶的关系就好比陌生人一般，以至于我脑海里关于她的画面只有一幅，而且犹比加上了十层马赛克一般地模糊，所以我所有有关于奶奶的回忆都是从父亲那里获取的。比如奶奶如何如何挂念我，小时候如何如何疼爱我，以上这些，我一点触动感都没有，只能靠虚假的想象强行编织，编织出来的东西破破烂烂，很快便又被扔进记忆的垃圾筒。</p><p>我从父亲那听来这么一件事，奶奶在我出生之前加入了“法轮功”，一个干过无数骇人听闻坏事的一个邪教组织，有一次父亲只因将教主的头像没有妥善的放置，便遭到了奶奶的辱骂与鞭打，父亲不敢顶撞年老的奶奶，劝说多次无果后，也就与奶奶近乎“断了来往”。</p><p>我不明白奶奶是抱着怎样的信念去信仰法轮功的，也不晓得她是否有于过像新闻报道里那些事，父亲对此也很少提及，我只知道她最终是以基督的信仰离世的，她最终是个基督教徒，而改变这些的原因只是我的降生。</p><p>我至今也不晓得奶奶看到我的第一眼是露出了怎样的神情，但我是清楚地知道法轮功教徒是对于自己的亲生骨肉痛下死手的狂热分子，我想来一阵后怕，但所幸那一切都成为了假设。那之后几个月，奶奶入了基督教。听父亲讲，奶奶在最后的四年里过得生十分幸福的，但是我无论怎么去回想，奶奶都好像不存在于我的记忆中一样，我不免对自己感到几分羞耻。</p><p>于是乎，我在别人的一生中重重涂沫了一番，自己却有如白纸。奶奶去世时，我也没有参加葬礼，甚至连是否有举办过都不知道，我想强使自己感到悲伤却无动于衷，到奶奶祖坟上去祭奠的也不知所措。</p><p>不知在哪看到过这么一句话：“她去了任何地方，唯独不在我的身边，记忆中哪怕未曾谋面，亲人的身份也慢慢褪去，但是她无处不在，她离开了，却洒满星空。”</p><p>我想，这或许也是一种最美好的相识吧，哪怕相识即是死亡。</p><h2 id="少年"><a href="#少年" class="headerlink" title="少年"></a>少年</h2><h3 id="友情"><a href="#友情" class="headerlink" title="友情"></a>友情</h3><p>常常怀念起以前的单纯，每天晚上在楼下绕柱子抓人的快乐。怀念着怀念着，竟然也过去了好几个春春秋秋，就着写小传的机会，也写写他们吧。</p><p>曾看到过这样一句话：“有些朋友常是一闪而逝，就像路上的行人一样，但我知道，我会永远怀念他们。”不知从何时开始，身边能随心所欲聊天的朋友便一个个消失了，他们说这是人长大后都需要面对的孤独，可对我来讲，他们的消失从不令我感到孤独惆怅，这或许就是苏轼一般的乐观豁达吧。我自以为是个冷静而理性，却不失感性的人，或许听起来比较自卖自夸，但面对所谓孤独，却始终保持着韧而不坚的柔情。怀念总是令人感到欣慰的，这种慰藉甜美地犹如夏日的西瓜，冬日的暖炉，能给人继续前行的力量，照亮前行的小路，直至光明的大道。</p><p>他就住在我家楼上，是学棋下棋玩耍的朋友，拘谨守规矩的一个人；他也住在我家楼的对面，是上学打闹吹牛的朋友，调皮捣蛋的一个人；他还住在隔壁小区，是一起打游戏吃饭的朋友，博学多才的一个人。他们的名字不重要，因为我始终记着，对我来说真正重要的，是始终怀念的那份初心。</p><p>天上那么多星星，见证着我和他每晚的谈天说地，对未来的希望；地上那么多沙尘，留下我和他追逐的痕迹，对当下的记忆；眼前那么多行人，都与我无关，却不得不留下我和他愚蠢的姿态，对过去乳臭未乾羞耻的惆怅。这么想起来，我又是为何想去学医的呢，受他们的影响恐怕很多吧。因为他们说，学医救人，无比光荣。我也想在他们面前光荣一把啊。</p><p>季羡林说：“在人生的道路上，每个人都是孤独的旅客。”当我拎着行李步入医学的殿堂时，孤身一人，身后却有如千军万马，那份初心犹在，我站在此处，观星陨流火，看潮起潮落，我立于苍苍世间，孤独却不寂寞。这个孤独的旅客有着值得怀念的少年，他记着他们的话：“学医救人，无比光荣。”</p><p>告别记忆，野火就在远方，漫烂流光，我前去，远行，不回头。</p><h2 id="青年"><a href="#青年" class="headerlink" title="青年"></a>青年</h2><h3 id="高三"><a href="#高三" class="headerlink" title="高三"></a>高三</h3><p>如果你要问我，人生哪一个阶段影响我最深，我会毫不犹豫的回答——高三。如果你继续问我，人生哪一个阶段最无趣，我还是会回答——高三。</p><p>是啊，哪怕是早已过去了三个月的高考，还是会时不时地梦到那句惊心动魄的“距离考试结束……”而被吓醒。追梦的日子其实不长，没有可歌可泣的壮丽华章，也没有声泪俱下的生离死别，只是平凡而单调地努力拖着步伐憋着气前行着，像一只老黄牛不卑不亢一声不吭地在犁地。这种状态持续下来也不过一年，却令我难以忘怀，甚至影响半生。呵，区区大学生就半生半生的讲听上去有点可笑，可我认真的以为确实如此。</p><p>人说，要有目标的前行。人又说，哪怕黑暗无垠，也仍提灯前行。确实如此，这一年我也是这么过去的，无怨无悔。一场考试冲散一片星辰，一个分数扭转众片人生。这一年里，我学会了去承认那种无能为力，我懂得了去拼搏那一份青春之歌，最重要的是，接受一切，并不断向前，进前，进前！</p><p>冰心有句话：“即使踏着荆棘，也不觉悲苦；即使有泪可落，亦不是悲凉。”用来形容我的高三，倒也切实深刻了。学医不惧生老病死，只畏前后一场空。希望自己能够坚持地在这条路上走到黑，最终化为一片热血洒满天涯。</p><p>这个选择，毫无后悔，毫不犹豫。虽然辛苦，我依旧选择成就这一种滚烫的人生。</p><p>高三，不止是备考，也像是人生的一次预演，既然灰心，那么就站起；既然得意，那么就飞翔。接下来的旅途更加险峻，风景也更加优美。行至此处，就随云而卷卷舒舒，简单做个小憩，然后继续攀登吧。</p><h2 id="一份简单的自我介绍和大学规划"><a href="#一份简单的自我介绍和大学规划" class="headerlink" title="一份简单的自我介绍和大学规划"></a>一份简单的自我介绍和大学规划</h2><h3 id="自我介绍"><a href="#自我介绍" class="headerlink" title="自我介绍"></a>自我介绍</h3><p>说了这么多，写了这么多，似乎都是别人的故事，自己的视角罢了。确实如此，与个人小传好像没有什么太大的联系，所以为了满足要求，就在最后的篇章写一写自己吧。也算是圆满地完成个人小传的任务。说是任务，其实还是挺乐在其中的，感觉写完这么多还神清气爽的。那么，就简单介绍一下自己吧。</p><p>他们说，我的名字响当当，我叫X，生在X，长在Y，只会普通话，也听不懂家乡话的一个人。他们说，这孩子老实憨厚，或许是因为我长得比较胖给人的这种印象吧，久而久之，自己也以老实憨厚自居了。他们还说，这孩子能文能艺，琴棋书画样样精通。但只有我知道，那无非是一种奉承吧。我学过棋，后面荒废了；我学过琴，后面也荒废了；我学过画，也就能区分画笔的程度；我也学过书法，这个倒没荒废，不然真的没啥会的了。</p><p>相比起所谓琴棋书画这种家长式的爱好，我更喜欢阅读和摄影，比起高雅的钢琴吉他小提琴，我更喜欢随手就能演奏的口琴，比起油画国画素描画，我更喜欢在纸上随便涂抹一些小小火柴人。这便是我，啥都不精，啥都敢爱的一个人。或许这才是老实憨厚性格下真正的狂放不羁吧。</p><p>生在四口之家，我有一个小M岁的弟弟，以前天天打架，现在倒是不打了，因为住校也见不到了。这是一个普通的家庭，经历过风风雨雨依然和和睦睦，经历过风雨飘摇也依旧不改样貌。母亲还是十年前的模样，父亲也还是十年前的模样，一切都还是十年前的模样，只有我和弟弟在不断长大，父母亲要说变化，也就多了几根白发。是吗？只有白发？或许在哪中我无法察觉到的地方，一切都已改变了吧。</p><p>要回顾一下什么吗？感觉不过如此，平平淡淡清清淡淡，却无处不是爱与泪汗，能值得说的事情好像没有，都是琐碎而容易遗忘的小事，但这所有小事加在一起却能比过任何一场生离死别。这就是平凡的一家，平凡到哪怕是记忆里的每一瞬间，都不忍心去丢弃，却怎么都记不清楚的一家。</p><p>我爱着他们，他们也爱着我，我会违逆他们，他们也会强迫我，这是一个小中产之家，为孩子学业，家庭生计不断奔波的一家。却从不羡慕任何百万财富，不贪图任何违反道德的大便宜，活得辛苦而自在。只要我还在，他们就会满足与见到我的面庞，听见我的声音；只要他们还在，我也就不可能会在意那一切生活中的不顺意。哪怕是不在了，那也就像奶奶一样的，跳出时间，成为永恒，洒满星野。</p><p>这便是我，这便是我家。</p><h3 id="一份大学规划"><a href="#一份大学规划" class="headerlink" title="一份大学规划"></a>一份大学规划</h3><p>这样就来到了最后一部分了，回头看看前面的，也写了四五千字，短时间内写出这么多字还是头一次，也感觉挺新鲜的的。那么，就最后冲刺一口气了结掉这事吧，感觉也有点精神疲惫了。</p><p>大学，听父亲讲，这是人生的第二阶段。一切对于我来讲是未知，充满激动，充满忐忑。那就做好规划，一步一脚印，慢慢前行吧。</p><p>首先，必然是完成学业，尽可能往高处攀登，那里是众所公认的充满机遇与美好。其次，圆满自己，完善自己，拓宽视野，切忌做一个井底之蛙，多体会生活，为未来生活做铺垫。再然后，学会为人处世，与周围人好好相处，让自己在优秀中更加优秀。最后，保持家庭的联系，不要遗忘初心，不要忘记根本。</p><p>说下来，这好像就写完了，呼。总感觉少了什么，或许是画蛇添足，但继续加上一小段吧。</p><p>交上一两个值得一生交流倾诉的朋友吧，毕竟学医之路漫漫，以后尽是生离死别，没有倾诉对象感觉不太能顶得住。</p><p>那么，就这样吧，我的个人小传。至此，感谢每一个阅读完毕的读者，文笔拙劣，请见谅。谢谢你们！看完这简单小生的缩略图。以后的日子还长，就且歌且行，笑看水东流吧。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;个人小传&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#个人小传&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;个人小传&quot;&gt;&lt;/a&gt;个人小传&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;最近开学，学校给所有新生布置了一个作业，写一篇个人小传，所以就写了5000多字的小传，写的还蛮认真的，所以也放在这来。&lt;/p</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小城故事（日志集）</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2022/08/04/%E5%B0%8F%E5%9F%8E%E6%95%85%E4%BA%8B%EF%BC%88%E6%97%A5%E5%BF%97%E9%9B%86%EF%BC%89/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2022/08/04/%E5%B0%8F%E5%9F%8E%E6%95%85%E4%BA%8B%EF%BC%88%E6%97%A5%E5%BF%97%E9%9B%86%EF%BC%89/</id>
    <published>2022-08-04T13:31:46.000Z</published>
    <updated>2022-08-30T15:37:54.638Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="小城故事"><a href="#小城故事" class="headerlink" title="小城故事"></a>小城故事</h1><h2 id="写在前面"><a href="#写在前面" class="headerlink" title="写在前面"></a>写在前面</h2><p>回到了老家，再不动笔写些什么的话我恐怕会糜烂到死，所以开了一篇日志，写写我在贵州老家的故事吧。</p><h2 id="日志1—不会改变—-8月5日"><a href="#日志1—不会改变—-8月5日" class="headerlink" title="日志1—不会改变—-8月5日"></a>日志1—不会改变—-8月5日</h2><p>突然就想写一些什么，本来前几天就有了这个念头，但总是因为各种各样的原因搁置下来，现在突然就闲下来了，所以便动手了。</p><p>三天前离开了深圳，回到了老家——一座潜藏在黔东南的小城。说大不大，说小不小，也算是地方上一个特别区划的县市，规模也就深圳一两个区左右。时光荏苒，年年寒暑假都基本上必来的地方，感觉一切都还是老样子。没有深圳的高温，没有深圳的疫情，唯有去的时候家门口的施工路，回来时变成了大马路。在大城市呆久了，因为高考的因素连着两年都没回去过，回来一趟过后，感触颇多，发现了许多自觉奇妙的地方，遂用笔记录下来。</p><h2 id="日志2—没有疫情—-8月6日"><a href="#日志2—没有疫情—-8月6日" class="headerlink" title="日志2—没有疫情—-8月6日"></a>日志2—没有疫情—-8月6日</h2><p>口罩戴久了，也便与它共生共存了，一旦脱离了它，就感觉到一股不自在。走在街上，除了公务员之流，口罩无影无踪。也是，一座没有疫情的城市，自2019年以来没超过10个人确诊的城市，戴口罩也是没有什么必要的了。看来我还是得适应适应，脸上没点东西真觉得自己没脸见人了。</p><h2 id="日志3—骑自行车的傻子—-8月8日"><a href="#日志3—骑自行车的傻子—-8月8日" class="headerlink" title="日志3—骑自行车的傻子—-8月8日"></a>日志3—骑自行车的傻子—-8月8日</h2><p>父亲去年从深圳开车拉来了两辆单车，今年回来就骑着出门了，之前就觉得奇怪，蛮大的一个地方，一直都见不到自行车的影子，也没有修自行车的地方。出去骑过一回之后，顿时就明白了——能让所有自行车灭绝的重要因素。</p><p>坡多，坡实在太多了。一条几千米的主干道，三百米下坡，四百米上坡，再来两百米急下坡，接着五百米陡上坡，刹车片不堪重负，换挡链发出痛苦的嘶鸣，加上云贵地区能杀人的紫外线，让所有的骑车人难以承受。出去骑了三十多公里，刹车片磨没了三分之一，掉了一次链，手上直接被晒伤。这还是两三千块钱买来的中档车，更别提低档车了，骑车出门，推车进门。</p><p>怪不得难见到单车（除了小孩骑着玩以外），之前等红绿灯时，有个骑电动车的大爷好奇我们骑车（毕竟骑单车也算是异类了），于是问我们车多少钱，如实回答后他露出吃惊的脸色。“这么贵！电动车都比这便宜！”确实，从性价比上来看，在这里买自行车在当地人看来真是与自己过不去，骑车比走路还累，还不如省钱省力走路呢。</p><p>有一条长达近一千米的陡坡，是从家到三天两检的核酸点的必经之路，也是我认为全城最陡的坡，从坡底骑上来实在是一大艰巨的挑战。三天三趟，第一趟用1-3挡，骑到一半便倒下了，第二趟用1-3/2挡，骑到三分之二便岔气了，最后一趟终于！用1-3/2/1挡骑上来了，可别说有多兴奋了，这比我爬一百层楼都要累。让我自豪了一整个下午，直到我意识到我可以推车走上来为止……</p><p>现在有什么事要出去我还是会骑车，哪怕是真的很累，一个因素是我要减肥，再来便是骑单车在这里真的很耀眼，虽然会被认为是傻子但也是狠人型的，很酷好吧。</p><h2 id="日志4—早老夜少的小城（一）—-8月14日"><a href="#日志4—早老夜少的小城（一）—-8月14日" class="headerlink" title="日志4—早老夜少的小城（一）—-8月14日"></a>日志4—早老夜少的小城（一）—-8月14日</h2><p>在家里实在是闲得慌，便和外公外婆出去赶集了。周日的二商场在巨大的人流面前显得十分狭小，五米宽的街道上三米是摊两米是人。这是大妈大爷们的天下，放眼望去，满城秃顶白发，漫街讨价还价。跟着外公外婆，矮小的身影却在嘈杂中格外灵巧，让这街上唯一的年轻人显得手忙脚乱。我生怕一不小心跟丢了他俩，他们也走走停停，时不时向我招手，我挤过人群纷纷，却怎也追不上他们，他们一直就在前面，却怎也不会消失片刻。这或许便是老年与青年的距离吧。</p><p>如标题所写，这是一个早老夜少的城市，早上，包括上午，是属于老人们的，苗大妈们裹着部族的头巾，苗大爷们背着老旧而结实的箩筐。你说，那一簇簇头巾，是不是看得眼花缭乱，五颜六色而土里土气。细细观察，却又发现每一种头巾各有千秋，有回旋的，有叠加的，有分叉的……我不是一个土生土长的贵州人，我也无法分辨哪些是短裙苗，哪些是长角苗，听不懂没有文字的苗语，却又觉得一切又是那么自然，和深圳没有一点违和感。</p><p>集市是热闹的，平日里看起来昏昏睡睡的大妈大爷们如孩童般喧闹着，地上摆着许多不认识的菜和草药，是地方独有的，那种蛮气，那种野性的粗犷。热闹的持续时间只有一个上午，到了中午，一切便悄然消寂。城管们在被嘈杂压抑了几个小时后终于神气了起来，大妈们的势力范围渐渐缩小，从马路边退到马路牙，从马路牙退到街边，从街边退到街角，最后收摊回家。街上与此便与往日毫无二致。</p><h2 id="日志5—早老夜少的小城（二）—-8月15日"><a href="#日志5—早老夜少的小城（二）—-8月15日" class="headerlink" title="日志5—早老夜少的小城（二）—-8月15日"></a>日志5—早老夜少的小城（二）—-8月15日</h2><p>来到这里的日子里，没少上街去逛逛，按这里话讲，叫“上gai耍”，如果稍微留心观察，便发现了许多之前这么多年都没发现的一些东西。不自觉在想，我之前来这里都干了什么，这么明显的东西都不留意，唉。</p><p>特意分了两篇日志来写，原因只是因为太懒不想一天写完。毕竟不是限时作文了。</p><p>到了晚上，街上便是年轻人们的天下了，可是我并没有觉得自己很能融入这街上的人群中。不输于大都市的潮流打扮和店面音乐和装潢，如果到了为数不多的市中心商业区，就更是如此了。我穿着素色老气的格子衬衫，在人群中竟显得老气沉沉，像极了五六十岁的老大爷。混在娃娃领，高帮靴，JK服，半中分当中，我竟怀念起昨日的集市了。</p><p>记得两年前过年时来这里时，哪有什么万达广场肯德基金拱门，哪有什么国贸海底捞汉堡王和一众名牌专卖店。那时全城能找出三家德克士就知足了，这两年说是没啥变化，可能只是我瞎眼了罢。</p><p>街上有好多东西，吸人眼球，但是我想睡觉了，所以今日便到此为止。</p><h2 id="日志6—吃的，吃的，还是吃的—-8月16日"><a href="#日志6—吃的，吃的，还是吃的—-8月16日" class="headerlink" title="日志6—吃的，吃的，还是吃的—-8月16日"></a>日志6—吃的，吃的，还是吃的—-8月16日</h2><p>如果说到了晚上街上，不管是哪一条街，市中心的，市郊区的，城区的还是开发区的。最多的摊子是冰粉摊，最大的气味是烧烤香，最多的人是吃东西的人，一条街五十家店四十家卖吃的两家卖锅一家修锅，一碗冰粉八块钱，但是我从来没在这里的街上吃过任何一次冰粉，这么多年来都是。因为外婆早已承包了我的肚子，今年的气候格外的炎热，往年一斤只卖不到二十一斤的冰粉籽，今年却要六十多一斤。为什么我会知道这么清楚，每天吃外婆的冰粉都会被外婆念叨的话，怎么会不清楚？说是这么说，外婆做的冰粉还依旧是全城最好吃的。</p><p>酸汤田鱼，烧烤七星，辣米豆腐，牛羊肉粉，洋芋粑粑……说不完，啥都吃。</p><p>一座没有什么工业，农业也没占大头的旅游小城，街上也就只有吃的了吧，虽说如此，这里的人还真会生活，怪不得父亲向在这里养老，物件便宜不说吃的还好呆着还凉快。</p><h2 id="日志7—外公故事—-8月17日"><a href="#日志7—外公故事—-8月17日" class="headerlink" title="日志7—外公故事—-8月17日"></a>日志7—外公故事—-8月17日</h2><p>好像是前一个月吧，网上有个关于“二舅”的故事，感觉自己外公的故事也值得一写，便写了这篇日志。</p><p>外公也是奔着八十去的人了，两年前和两年后的他变化是我觉得来到这里最大的，毕竟和他说话都得要喊着了，不然听不到。两年前还可以小声讲话的。</p><p>我和外公出来散步，路上有一栋楼，破破旧旧的老楼，看上去便充满了故事。每每走到这里，外公就会停下来，跟我讲，“这里是老邮政局，以前打电话都得到这里……”尽管已经听了无数遍，但我还是不敢打断他说：“外公你讲过了。”因为他记不得讲没讲啊。或许再过七八年，外公便不会再讲老邮政局了，因为他记不得了。学医的，哪怕是没学医的也都应该知晓原因吧。</p><p>外公的故事究竟该从什么时候讲起，一直在琢磨，却毫无头绪，太散乱，太无章。勉勉强强按着时间顺序，又觉得没有叙述的滋味。实在是纠结，最后决定还是想到什么写什么吧，尽量有一点逻辑。</p><p>“永华厂”这个名号听上去就充满了历史气息，也确实如此，外公的一辈子，都与它脱不了干系……也可以说，外公筑造了厂子，厂子铸造了外公吧。</p><p>44年出生的外公，可以说是伴着新中国一同成长的一批人，有哥哥有弟弟妹妹，在家里排行老二，是土生土长的四川资中人，在一片欣欣向好当中迎来大跃进，又在一片喜悦中迎来三年的经济困难，十六岁的外公被迫从初中返家，那也是外公第一次有记忆的看见死人，那一代的人，有个独特的经历，四年的初中学历，一年放假挨饿。要说外公能做些什么，外公什么都不能做。时代的潮水总是如此冲刷着外公的回忆，外公对那段日子从来没说过些什么，只是会嚷嚷苦，苦在具体哪，外公不说。</p><p>65年，外公从成都无线电工业学校中专毕业，进成都766厂实习，哥哥也顺利考进哈工大，成为全家的骄傲，毕竟是那时的大学生，含金量高。不到半年， 由于三线建设的需要，按党中央毛主席的指示，三线建设放在内陆山区，特别是崇山峻岭的隐蔽地带，于是大都市军工业纷纷向西南边境迁移。外公被成都外派支援贵州4540厂的建设，也就是“永华无线电仪器厂——永华厂”了，当时一同建设的有十个厂子，活的最久的便是永华厂了，一直到00年后才倒闭，不过那都是后话了。</p><p>66年，外公抵达了他下半辈子的居所，那之后五十年，再没有回去过资中……</p><p>要说苦吧，确实苦，要说累吧，确实累。不过我又能怎么去描写，我从没经历过那段日子，从外公的断断续续的描述中也只能稍微窥见一二，是说从一片山沟沟挖平到一栋栋大烟囱冒烟，还是说在只有小推车这种基础机械的情况下挖山洞凿石头？听外公讲，他参与了初期的“三通一平”工程，具体是什么，他没说，我也忘了问。66年，同时也是文革爆发的一年，到处都在文斗武斗，四处都不安宁，白天建厂晚上批斗，厂长换了一个又一个，可能是地方偏僻中央文革小组没怎么留意吧，斗来斗去五六年，也没出现过其他地方的惨绝人寰的死人案例，大家默契地白天各斗各的，晚上一起修厂子。两派人马相互攻击却又保持着微妙的分寸人情，外公裹挟其中，在那“斗争”还结交了许多一生朋友。</p><p>外婆也不是本地人，是从贵州其他地方派来支援的，负责食堂管理，两人69年经人介绍认识，由于文革的敏感性，开始了长达四年的地下革命友谊。破四旧的文革，破不了两派人的传统观，“耍朋友”“穿破鞋”要是被人冠以这样的名头，可不好受，多少情侣就这样被好事之徒给拆散了，外公四年没抱过外婆，甚至手都牵不上三次。哪怕是这样，73年外公娶了外婆，还是脱离家庭的自由婚姻。</p><p>你说，这故事也稀松平常啊，也没什么哀伤悲情，苦难别离啊？确实如此，外公办采购，做技术指导，军代表进驻后，平平淡淡度过了文革，普普通通地结了婚，见过迎接过江主席，不过如此罢了。那我为什么还要写下来呢？短短千字，便是外公的半生，时间的代价以千字换取，是否过于廉价？回忆的挽留仅用千字弥补，是否过于简单？我不晓得，也不想去深究。我只知道，这一千多字，对我来讲肯定是完全不够的，但对外公来讲，是心满意足的足矣。</p><p>他的故事，有人足矣。</p><h2 id="日志8—收尾—-8月24日"><a href="#日志8—收尾—-8月24日" class="headerlink" title="日志8—收尾—-8月24日"></a>日志8—收尾—-8月24日</h2><p>最近去了很多地方，从原始森林行至奇山峻岭，从浩瀚星辰穿越涓涓流水，从古老中元跨越河岸祭祖，从大街小巷穿梭万家灯火，看朝气夕落听红隼啼鸣，小城故事无穷无尽而行程有长有短。那些伴随我成长的，依旧；那些不再存在的，彷徨。许多人和事，尽在不言中。再过几天就要回深圳了，抓住最后这几天，陪陪外公外婆，吃吃好的喝喝好的痛痛快快地玩一下吧。</p><p>拍了许多的照片，可能会另开一个专栏放照片吧，那里的故事更加精彩，捕获的瞬间虽不及千言万语，也胜于脑中残念。</p><p>那么，便于此停笔，静静地看窗沿的最后一缕霞光消逝吧。</p><p>祝小城不旧，时光不老。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;小城故事&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#小城故事&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;小城故事&quot;&gt;&lt;/a&gt;小城故事&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;写在前面&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#写在前面&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;写在前面&quot;&gt;&lt;/a</summary>
      
    
    
    
    <category term="日志" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E6%97%A5%E5%BF%97/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>回顾</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2022/07/24/%E5%9B%9E%E9%A1%BE/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2022/07/24/%E5%9B%9E%E9%A1%BE/</id>
    <published>2022-07-23T18:45:45.000Z</published>
    <updated>2022-07-23T18:49:12.226Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="回顾"><a href="#回顾" class="headerlink" title="回顾"></a>回顾</h1><h5 id="写在前面"><a href="#写在前面" class="headerlink" title="写在前面"></a>写在前面</h5><p>​        好久好久没有写文章了，这一个多月下来也实在是够呛。从高考结束，高中毕业，到成绩发布，填报志愿，再到录取公布，等待通知书……漫漫长长地一个多月里只有等待等待还是等待。终于在昨天得到了录取结果，于是便想着写写文字，随便唠叨些什么，也算一个模式转换吧，毕竟从今天开始就要满血复活了！</p><h4 id="一些小感悟"><a href="#一些小感悟" class="headerlink" title="一些小感悟"></a>一些小感悟</h4><p>​        如果非要对高考结果说些什么的话，那恐怕是：“不愧是高考，轻易地就做到了我永远忘不了的事。”虽有遗憾，但并不后悔，毕竟哪怕我再多十分还是临床，少二十分也还是临床，这十多年的水还是得老老实实地趟过去。这么一想，也没什么好去纠结的了，这路还长，慢慢走吧。</p><p>​        高中毕业了，好快。时间果然是越流越快的吗？拿完档案后，很多人便再也遇不见了，无论是纷扰离合，还是无脑打闹，都成为了不可能事件，感觉就像一杯水水平放置，水一下就洒出来了，猝不及防，无法挽回。</p><p>​        不管是家人同学老师们；不管是熟人生人生熟人；不管是真人假人阴阳人，这几年都感谢陪伴！</p><p>​        其实不想搞得这么文绉绉的，但怎奈我一个多月都没这么写过文字实在是没什么脑水来修润，就随便写写，之后慢慢找回写作的感觉吧。</p><p>​        又去看了看高中的日记，每一天都被记录下来，无论多忙，虽然只是些加油鼓劲的话，现在看来或许还有些功利，但令我感动尤甚，或许这就是回忆的力量吧，总是在不经意间让人泪流满面。</p><h3 id="新开始"><a href="#新开始" class="headerlink" title="新开始"></a>新开始</h3><p>​        仔细想想，我还真就摆烂躺平了一个多月。不用每天刷题，不用看个新闻还想着作文应用，不用看到xlnx就去下意识求导，每天可以肆无忌惮地睡觉，毫无烦恼地肝游戏，玩到再也不想看到游戏的地步。舒服，实在是舒服，舒服到自己都难以继续下去的地步。果然还是得找一些事情来做。</p><p>​        于是这一周便去把四颗智齿都给拔了，画了一幅工笔花鸟，还配了台笔记本，买了些衣裤鞋子。想想看自己因为高考放下的那些兴趣，也是时候该重新拾回来了。去大山深处拍一拍星空，去把自己的网站更新更新，去把这一篇文章发布在微信公众号上，去把那些收藏起来的乐曲的谱子都扒下来，去漫无目的地走走，走上个一天一夜，啊对，还得减肥。</p><p>​        好多好多事，我有好多好多事可以去做啊！怎么可以蜗居南山一隅呢，画画国画，写写长文小楷，记录生活，记录每一个值得一记的瞬间。呼，已经可以感到血脉喷张了，兴奋起来了，写不下去了，那么就收笔吧。</p><p>​       遂止笔。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;回顾&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#回顾&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;回顾&quot;&gt;&lt;/a&gt;回顾&lt;/h1&gt;&lt;h5 id=&quot;写在前面&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#写在前面&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;写在前面&quot;&gt;&lt;/a&gt;写在前面&lt;/h</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>资料大转移的首次测试</title>
    <link href="https://david222ddd.github.io/2022/07/24/%E8%B5%84%E6%96%99%E5%A4%A7%E8%BD%AC%E7%A7%BB%E7%9A%84%E9%A6%96%E6%AC%A1%E6%B5%8B%E8%AF%95/"/>
    <id>https://david222ddd.github.io/2022/07/24/%E8%B5%84%E6%96%99%E5%A4%A7%E8%BD%AC%E7%A7%BB%E7%9A%84%E9%A6%96%E6%AC%A1%E6%B5%8B%E8%AF%95/</id>
    <published>2022-07-23T17:06:20.000Z</published>
    <updated>2022-08-04T13:40:43.791Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="新的开始！！！！"><a href="#新的开始！！！！" class="headerlink" title="新的开始！！！！"></a>新的开始！！！！</h1><h2 id="资料转移"><a href="#资料转移" class="headerlink" title="资料转移"></a>资料转移</h2><p>由于马上就要上大学了，所以原来的台式机马上就要闲置，换了一台笔记本，所以把所有的博客资料都得转移到笔记本上。 今天花了将近半天才把环境都搭建好，原来的node版本是用的14.18.0，新笔记本上是16.10.0，据说可能会出现一些不兼容问题，但到目前为止也还没有报错，就将就用着吧。希望没事。</p><p>按理来讲搭建一个环境理想状态下只要半小时就好，但不得不说cnds博客上那帮善良的人解决问题的法子实在是五花八门，在琳琅满目的解决方案中偏偏好巧不巧选到了几个奇淫巧技，搞过来搞过去一事无成满头大汗，唉！最后居然找到一个不起眼的方案轻松解决了，合着这么久我都白忙活了？</p><p>还专门找大佬要梯子，结果还没用上。emmmm这一篇博文可能是高考以来的第一篇吧，时隔上一次发文已有近半年了，这段时间经历了很多，颠颠撞撞结果还算可以，这些事就留着以后再说吧。</p><p>毕竟这一篇只是个新电脑博客发文测试。当你看到这一篇文章时，说明我已经成功转移了所有资料了。嘿嘿。</p><h2 id="后记"><a href="#后记" class="headerlink" title="后记"></a>后记</h2><p>说实话，新电脑的配置果然好高，用着这即将到期的typora都十分爽滑。再吐槽一下，typora居然免费了这么六七年了突然就要收费了，可恶！良心软件怎么可以这样做！！！</p><p>就到这里，祝一切顺利！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;新的开始！！！！&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#新的开始！！！！&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;新的开始！！！！&quot;&gt;&lt;/a&gt;新的开始！！！！&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;资料转移&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#资料转移&quot; class=&quot;headerlink&quot; </summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="https://david222ddd.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
